[
  {
    "id": "52437",
    "question": "A 01 - I pneumatici con lesioni sui fianchi che interessano le tele:",
    "answers": [
      "Debbono essere ricostruiti",
      "Costituiscono pericolo solo se utilizzati ad alta pressione",
      "Si devono sostituire"
    ],
    "correct": "Si devono sostituire"
  },
  {
    "id": "52438",
    "question": "A 02 - I pneumatici con lesioni sui fianchi che interessano le tele:",
    "answers": [
      "Debbono essere ricostruiti",
      "Possono aver subito un urto contro uno spigolo vivo",
      "Possono essere usati a bassa velocità"
    ],
    "correct": "Possono aver subito un urto contro uno spigolo vivo"
  },
  {
    "id": "52439",
    "question": "A 03 - Viaggiando con pneumatici dello stesso asse gonfiati a pressioni diverse:",
    "answers": [
      "Il veicolo \"tira\" dalla parte del pneumatico a minor pressione",
      "Il veicolo \"tira\" dalla parte del pneumatico più gonfio",
      "Si affatica l'albero di trasmissione"
    ],
    "correct": "Il veicolo \"tira\" dalla parte del pneumatico a minor pressione"
  },
  {
    "id": "52440",
    "question": "A 04 - Viaggiando con pneumatici dello stesso asse gonfiati a pressioni diverse:",
    "answers": [
      "Il veicolo \"tira\" dalla parte del pneumatico più gonfio",
      "Si compromette la tenuta di strada del veicolo",
      "Si affatica l'albero della trasmissione"
    ],
    "correct": "Si compromette la tenuta di strada del veicolo"
  },
  {
    "id": "52441",
    "question": "A 05 - Viaggiando con pneumatici dello stesso asse gonfiati a pressioni diverse:",
    "answers": [
      "Il veicolo \"tira\" dalla parte del pneumatico più gonfio",
      "In curva aumenta il fenomeno dello slittamento",
      "È opportuno frenare più energicamente"
    ],
    "correct": "In curva aumenta il fenomeno dello slittamento"
  },
  {
    "id": "52442",
    "question": "A 06 - I pneumatici dei veicoli con battistrada eccessivamente usurato:",
    "answers": [
      "Non condizionano la distanza di sicurezza",
      "Aumentano la probabilità d'incidenti stradali",
      "Influiscono sulla stabilità del veicolo solo in curva"
    ],
    "correct": "Aumentano la probabilità d'incidenti stradali"
  },
  {
    "id": "52443",
    "question": "A 07 - I pneumatici dei veicoli con battistrada eccessivamente usurato:",
    "answers": [
      "Influiscono negativamente sulla frenatura",
      "Non aumentano la probabilità d'incidenti stradali",
      "Influiscono sulla stabilità del veicolo solo in curva"
    ],
    "correct": "Influiscono negativamente sulla frenatura"
  },
  {
    "id": "52444",
    "question": "A 08 - I pneumatici dei veicoli con battistrada con scolpiture profonde meno di 1.6 mm:",
    "answers": [
      "Devono essere sostituiti",
      "Non aumentano la probabilità d'incidenti stradali",
      "Possono ancora essere utilizzati fino ad usura con intagli di almeno 0.6 mm di profondità"
    ],
    "correct": "Devono essere sostituiti"
  },
  {
    "id": "52445",
    "question": "A 09 - La squilibratura dei freni può dipendere da:",
    "answers": [
      "Ferodo consumato eccessivamente",
      "Eccessivo gioco del pedale freno",
      "Eccessiva pressione sul pedale freno"
    ],
    "correct": "Ferodo consumato eccessivamente"
  },
  {
    "id": "52446",
    "question": "A 10 - La squilibratura dei freni può dipendere da:",
    "answers": [
      "Tamburi ovalizzati",
      "Eccessivo gioco del pedale freno",
      "Eccessiva pressione sul pedale freno"
    ],
    "correct": "Tamburi ovalizzati"
  },
  {
    "id": "52447",
    "question": "A 11 - Con freni squilibrati, può avvenire in frenata:",
    "answers": [
      "Lo spostamento del carico all'indietro",
      "Uno sbandamento trasversale",
      "Un consumo eccessivo del liquido del circuito frenante"
    ],
    "correct": "Uno sbandamento trasversale"
  },
  {
    "id": "52448",
    "question": "A 12 - Con freni squilibrati, può avvenire in frenata:",
    "answers": [
      "La staratura del servofreno",
      "Che sia compromessa la stabilità del veicolo",
      "Un consumo eccessivo del liquido del circuito frenante"
    ],
    "correct": "Che sia compromessa la stabilità del veicolo"
  },
  {
    "id": "52449",
    "question": "A 13 - Una frenatura poco efficiente o squilibrata, può essere causata:",
    "answers": [
      "Da carico erroneamente ripartito od eccessivo",
      "Dal tipo di anticongelante usato",
      "Dall'insufficiente lubrificazione dei dischi"
    ],
    "correct": "Da carico erroneamente ripartito od eccessivo"
  },
  {
    "id": "52450",
    "question": "A 14 - Una frenatura poco efficiente o squilibrata, può essere causata:",
    "answers": [
      "Dall'insufficiente lubrificazione dei dischi",
      "Dal tipo di anticongelante usato",
      "Dalla rottura di una tubazione negli impianti a doppio circuito frenante"
    ],
    "correct": "Dalla rottura di una tubazione negli impianti a doppio circuito frenante"
  },
  {
    "id": "52451",
    "question": "A 15 - Una frenatura poco efficiente o squilibrata, può essere causata:",
    "answers": [
      "Dal tipo di anticongelante usato",
      "Dalla presenza d'aria nel circuito frenante idraulico",
      "Dall'eccessivo livello dell'olio nella coppa del motore"
    ],
    "correct": "Dalla presenza d'aria nel circuito frenante idraulico"
  },
  {
    "id": "52452",
    "question": "A 16 - Una frenatura poco efficiente o squilibrata, può essere causata:",
    "answers": [
      "Dall'eccessivo riscaldamento delle guarnizioni frenanti",
      "Dal tipo di anticongelante usato",
      "Dal consumo eccessivo dei denti del freno a mano"
    ],
    "correct": "Dall'eccessivo riscaldamento delle guarnizioni frenanti"
  },
  {
    "id": "52453",
    "question": "A 17 - Se la rotazione dello sterzo si presenta più difficoltosa del normale, può dipendere:",
    "answers": [
      "Da sovraccarico dell'asse posteriore",
      "Dai pneumatici anteriori sgonfi",
      "Dai pneumatici anteriori troppo gonfi"
    ],
    "correct": "Dai pneumatici anteriori sgonfi"
  },
  {
    "id": "52454",
    "question": "A 18 - Se la rotazione dello sterzo si presenta più difficoltosa del normale, può dipendere:",
    "answers": [
      "Da cattiva registrazione degli angoli caratteristici delle ruote",
      "Dai pneumatici anteriori troppo gonfi",
      "Da sovraccarico dell'asse posteriore"
    ],
    "correct": "Da cattiva registrazione degli angoli caratteristici delle ruote"
  },
  {
    "id": "52455",
    "question": "A 19 - Se lo sterzo vibra fortemente:",
    "answers": [
      "Può dipendere dai giochi ai comandi dello sterzo",
      "Può dipendere dalla marcia ingranata",
      "Può dipendere dalla convergenza delle ruote"
    ],
    "correct": "Può dipendere dai giochi ai comandi dello sterzo"
  },
  {
    "id": "52456",
    "question": "A 20 - Se lo sterzo sfarfalla vibrando fortemente:",
    "answers": [
      "Può dipendere dalla marcia ingranata",
      "Può dipendere dalla convergenza delle ruote",
      "Può dipendere dalle ruote direttrici non equilibrate"
    ],
    "correct": "Può dipendere dalle ruote direttrici non equilibrate"
  },
  {
    "id": "52457",
    "question": "A 21 - Allorché ci accingiamo a scendere dall'autoveicolo dobbiamo tra l'altro:",
    "answers": [
      "Verificare, nella sosta davanti a un passo carrabile, che rimanga spazio sufficiente per l'accesso",
      "Lasciare sempre accese di notte le luci di posizione",
      "Prima di lasciare il veicolo in sosta, assicurarci di aver spento il motore"
    ],
    "correct": "Prima di lasciare il veicolo in sosta, assicurarci di aver spento il motore"
  },
  {
    "id": "52458",
    "question": "A 22 - Allorché ci accingiamo a scendere dall'autoveicolo dobbiamo tra l'altro:",
    "answers": [
      "Verificare, nella sosta davanti a un passo carrabile, che rimanga spazio sufficiente per l'accesso",
      "Assicurarci di non intralciare il traffico",
      "Accertarsi che non ci siano nei paraggi parcheggi custoditi"
    ],
    "correct": "Assicurarci di non intralciare il traffico"
  },
  {
    "id": "52459",
    "question": "A 23 - Allorchè ci accingiamo a scendere dall'autoveicolo dobbiamo tra l'altro:",
    "answers": [
      "Spegnere in ogni caso le luci",
      "Lasciare sempre accese di notte le luci di posizione",
      "Assicurarci di aver parcheggiato correttamente"
    ],
    "correct": "Assicurarci di aver parcheggiato correttamente"
  },
  {
    "id": "52460",
    "question": "A 24 - Il triangolo mobile di pericolo deve essere obbligatoriamente usato per segnalare il veicolo fermo in avaria:",
    "answers": [
      "Se l'ostacolo non è visibile almeno a 150 m di distanza",
      "Di giorno su strada extraurbana se il veicolo non è visibile ad almeno 100 m",
      "Nelle strettoie"
    ],
    "correct": "Di giorno su strada extraurbana se il veicolo non è visibile ad almeno 100 m"
  },
  {
    "id": "52461",
    "question": "A 25 - Il triangolo mobile di pericolo deve essere obbligatoriamente usato per segnalare il veicolo fermo in avaria:",
    "answers": [
      "Su strada extraurbana di notte quando siano inefficienti le luci di posizione",
      "Solo di notte",
      "Se l'ostacolo non è visibile almeno a 150 m di distanza"
    ],
    "correct": "Su strada extraurbana di notte quando siano inefficienti le luci di posizione"
  },
  {
    "id": "52462",
    "question": "A 26 - Il triangolo mobile di pericolo deve essere obbligatoriamente usato per segnalare il veicolo fermo in avaria:",
    "answers": [
      "Se l'ostacolo non è visibile almeno a 150 m di distanza",
      "Nelle strettoie",
      "Per caduta di sostanze pericolose sulla carreggiata in una strada extraurbana"
    ],
    "correct": "Se l'ostacolo non è visibile almeno a 150 m di distanza"
  },
  {
    "id": "52463",
    "question": "A 27 - Il triangolo mobile di pericolo deve essere obbligatoriamente usato per segnalare il veicolo fermo in avaria:",
    "answers": [
      "Se l'ostacolo non è visibile almeno a 150 m di distanza",
      "Anche nei centri abitati, ma solo di notte su strade non sufficientemente illuminate",
      "Di giorno su strada extraurbana se il veicolo non è visibile ad almeno 100 m"
    ],
    "correct": "Di giorno su strada extraurbana se il veicolo non è visibile ad almeno 100 m"
  },
  {
    "id": "52464",
    "question": "A 28 - Il triangolo mobile di pericolo deve essere obbligatoriamente usato per segnalare il veicolo fermo in avaria:",
    "answers": [
      "Se l'ostacolo non è visibile almeno a 150 m di distanza",
      "Solo fuori dei centri abitati, nei casi previsti",
      "Anche nei centri abitati, ma solo di notte su strade non sufficientemente illuminate"
    ],
    "correct": "Solo fuori dei centri abitati, nei casi previsti"
  },
  {
    "id": "52465",
    "question": "A 29 - Il triangolo mobile di pericolo:",
    "answers": [
      "Fa parte della dotazione obbligatoria dei veicoli",
      "Va utilizzato nei centri urbani, ma solo di notte",
      "Va posto sulla carreggiata, posteriormente, nell'immediata vicinanza dell'autoveicolo"
    ],
    "correct": "Fa parte della dotazione obbligatoria dei veicoli"
  },
  {
    "id": "52466",
    "question": "A 30 - La fermata del veicolo:",
    "answers": [
      "È consentita, di norma, lungo il margine destro della carreggiata",
      "È consentita, se di breve durata, sui dossi",
      "È consentita in ogni caso purché sia effettuata per la sola salita e discesa dei passeggeri"
    ],
    "correct": "È consentita, di norma, lungo il margine destro della carreggiata"
  },
  {
    "id": "52467",
    "question": "A 31 - La fermata del veicolo:",
    "answers": [
      "S'identifica con la temporanea sospensione della marcia",
      "È consentita, se di breve durata, sui dossi",
      "È consentita in ogni caso purché sia effettuata per la sola salita e discesa dei passeggeri"
    ],
    "correct": "S'identifica con la temporanea sospensione della marcia"
  },
  {
    "id": "52468",
    "question": "A 32 - La fermata del veicolo:",
    "answers": [
      "È consentita in ogni caso purché sia effettuata per la sola salita e discesa dei passeggeri",
      "Non deve in ogni modo causare intralcio per la circolazione",
      "È consentita sempre per chiedere informazioni agli agenti del traffico"
    ],
    "correct": "Non deve in ogni modo causare intralcio per la circolazione"
  },
  {
    "id": "52469",
    "question": "A 33 - La fermata del veicolo:",
    "answers": [
      "Può avere una durata massima di cinque minuti",
      "È consentita in ogni caso purchè sia effettuata per la sola salita e discesa dei passeggeri",
      "È consentita nei luoghi riservati alla fermata degli autobus, se lo spazio è libero"
    ],
    "correct": "È consentita nei luoghi riservati alla fermata degli autobus, se lo spazio è libero"
  },
  {
    "id": "52470",
    "question": "A 34 - La fermata è vietata:",
    "answers": [
      "Lungo le autostrade in ogni caso",
      "Sulle strade che non siano suddivise in corsie",
      "Dove esiste l'apposito segnale"
    ],
    "correct":"Dove esiste l'apposito segnale"
  },
  {
    "id": "52471",
    "question": "A 35 - La fermata è vietata:",
    "answers": [
      "Sulle strade che non siano suddivise in corsie",
      "In corrispondenza dei passaggi a livello",
      "A meno di 15 metri dal segnale di fermata degli autobus"
    ],
    "correct": "In corrispondenza dei passaggi a livello"
  },
  {
    "id": "52472",
    "question": "A 36 - La fermata è vietata:",
    "answers": [
      "A meno di 15 metri dal segnale di fermata degli autobus",
      "Sulle strade che non siano suddivise in corsie",
      "Sui passaggi pedonali"
    ],
    "correct": "Sui passaggi pedonali"
  },
  {
    "id": "52473",
    "question": "A 37 - La fermata è vietata:",
    "answers": [
      "Dove esiste una segnaletica orizzontale di preselezione",
      "A meno di 15 metri dal segnale di fermata degli autobus",
      "In prossimità dei segnali stradali, anche se non se ne occulta la vista"
    ],
    "correct": "Dove esiste una segnaletica orizzontale di preselezione"
  },
  {
    "id": "52474",
    "question": "A 38 - La fermata del veicolo per la semplice salita e discesa dei passeggeri è sempre vietata:",
    "answers": [
      "Sui passaggi per ciclisti",
      "In seconda fila",
      "Lungo il margine sinistro di una carreggiata a senso unico di circolazione"
    ],
    "correct": "Sui passaggi per ciclisti"
  },
  {
    "id": "52475",
    "question": "A 39 - La fermata del veicolo per la semplice salita e discesa dei passeggeri è sempre vietata:",
    "answers": [
      "In seconda fila",
      "Sui passaggi od attraversamenti pedonali",
      "Lungo il margine sinistro di una carreggiata a senso unico di circolazione"
    ],
    "correct": "Sui passaggi od attraversamenti pedonali"
  },
  {
    "id": "52476",
    "question": "A 40 - La fermata del veicolo per la semplice salita e discesa dei passeggeri è sempre vietata:",
    "answers": [
      "In seconda fila",
      "Sui binari tranviari",
      "Lungo il margine sinistro di una carreggiata a senso unico di circolazione"
    ],
    "correct": "Sui binari tranviari"
  },
  {
    "id": "52477",
    "question": "A 41 - La fermata del veicolo per la semplice salita e discesa dei passeggeri è sempre vietata:",
    "answers": [
      "Sui passaggi od attraversamenti pedonali",
      "Nelle ore notturne",
      "Davanti ai cassonetti dei rifiuti urbani"
    ],
    "correct": "Sui passaggi od attraversamenti pedonali"
  },
  {
    "id": "52478",
    "question": "A 42 - La fermata del veicolo per la semplice salita e discesa dei passeggeri è sempre vietata:",
    "answers": [
      "Nelle ore notturne",
      "Davanti ai cassonetti dei rifiuti urbani",
      "In tutti i luoghi dove sia di impedimento alla visibilità o intralcio alla circolazione"
    ],
    "correct": "In tutti i luoghi dove sia di impedimento alla visibilità o intralcio alla circolazione"
  },
  {
    "id": "52479",
    "question": "A 43 - La fermata del veicolo per la semplice salita e discesa dei passeggeri è sempre vietata:",
    "answers": [
      "In tutti i luoghi dove sia di impedimento alla visibilità o intralcio alla circolazione",
      "Dopo un segnale di divieto di sosta che sia valido anche di notte",
      "In seconda fila"
    ],
    "correct": "In tutti i luoghi dove sia di impedimento alla visibilità o intralcio alla circolazione"
  },
  {
    "id": "52480",
    "question": "A 44 - La fermata del veicolo non è consentita:",
    "answers": [
      "Alle fermate degli autobus, tranne che nelle ore notturne in cui il servizio è sospeso",
      "In prossimità degli incroci fuori dei centri abitati",
      "Nelle strade extraurbane tranne casi di necessità"
    ],
    "correct": "In prossimità degli incroci fuori dei centri abitati"
  },
  {
    "id": "52481",
    "question": "A 45 - La fermata del veicolo non è consentita:",
    "answers": [
      "Alle fermate degli autobus, tranne che nelle ore notturne in cui il servizio è sospeso",
      "In corrispondenza degli incroci",
      "Nelle strade extraurbane tranne casi di necessità"
    ],
    "correct": "In corrispondenza degli incroci"
  },
  {
    "id": "52482",
    "question": "A 46 - E' obbligatorio ridurre la velocità e all'occorrenza anche fermarsi:",
    "answers": [
      "Quando riesca poco facile l'incrocio con altri veicoli",
      "Nelle forti salite",
      "Da mezz'ora prima del tramonto a mezz'ora dopo il sorgere del sole"
    ],
    "correct": "Quando riesca poco facile l'incrocio con altri veicoli"
  },
  {
    "id": "52483",
    "question": "A 47 - Nel rispetto dei limiti di velocità, il conducente di un veicolo è tenuto a regolare la velocità in funzione:",
    "answers": [
      "Dalla potenza del motore",
      "Della visibilità",
      "Dell'urgenza del trasporto"
    ],
    "correct": "Della visibilità"
  },
  {
    "id": "52484",
    "question": "A 48 - Nel rispetto dei limiti di velocità, il conducente di un veicolo è tenuto a regolare la velocità in funzione:",
    "answers": [
      "Dalla potenza del motore",
      "Dell'urgenza del trasporto",
      "Delle condizioni del traffico"
    ],
    "correct": "Delle condizioni del traffico"
  },
  {
    "id": "52485",
    "question": "A 49 - La fermata del veicolo non è consentita:",
    "answers": [
      "Nelle strade extraurbane, salvo casi di necessità",
      "Alle fermate degli autobus, tranne che nelle ore notturne in cui il servizio è sospeso",
      "In corrispondenza e in prossimità dei segnali stradali, in modo da occultarne la vista"
    ],
    "correct": "In corrispondenza e in prossimità dei segnali stradali, in modo da occultarne la vista"
  },
  {
    "id": "52486",
    "question": "A 50 - Per ridurre l'inquinamento dell'aria provocato dalla circolazione dei veicoli azionati da motore a scoppio l'automobilista deve:",
    "answers": [
      "Curare la perfetta regolazione degli organi di accensione",
      "Provvedere alla frequente revisione degli organi di sospensione",
      "Ridurre il tempo di accensione del motore, marciando a velocità elevata nei limiti consentiti"
    ],
    "correct": "Curare la perfetta regolazione degli organi di accensione"
  },
  {
    "id": "52487",
    "question": "A 51 - In prossimità o in corrispondenza degli incroci è vietato:",
    "answers": [
      "Rallentare",
      "Sempre superare la velocità di 60 km/h",
      "Effettuare inversione di marcia"
    ],
    "correct": "Effettuare inversione di marcia"
  },
  {
    "id": "52488",
    "question": "A 52 - Su tutte le strade (e loro pertinenze) è vietato:",
    "answers": [
      "Gettare dai veicoli in movimento qualsiasi cosa",
      "Usare l'avvisatore acustico (clacson)",
      "Il transito di veicoli eccezionali"
    ],
    "correct": "Gettare dai veicoli in movimento qualsiasi cosa"
  },
  {
    "id": "52489",
    "question": "A 53 - L'inquinamento atmosferico prodotto dai veicoli a motore può essere ridotto:",
    "answers": [
      "Disponendo i bagagli ben fissati sul tetto dell'autovettura",
      "Limitando i consumi di carburante",
      "Utilizzando costantemente il motore a regime massimo di rotazione"
    ],
    "correct": "Limitando i consumi di carburante"
  },
  {
    "id": "52490",
    "question": "A 54 - Si deve chiamare la \"POLIZIA\" a seguito di incidente stradale:",
    "answers": [
      "Quando si è coinvolti in un incidente grave, indipendentemente dalle responsabilità",
      "Quando non ci siano altri testimoni",
      "Quando non si è sicuri di essere dalla parte della ragione"
    ],
    "correct": "Quando si è coinvolti in un incidente grave, indipendentemente dalle responsabilità"
  },
  {
    "id": "52491",
    "question": "A 55 - Le frecce direzionali segnate sulla carreggiata:",
    "answers": [
      "Possono essere integrate da iscrizioni sulla pavimentazione che indicano la località raggiungibile",
      "Comprendono la freccia di destra per indicare l'approssimarsi di una corsia per la sosta di emergenza",
      "Sono di colore giallo alternato con il nero lungo i tratti dove è vietata la sosta"
    ],
    "correct": "Possono essere integrate da iscrizioni sulla pavimentazione che indicano la località raggiungibile"
  },
  {
    "id": "52492",
    "question": "A 56 - Le strade extraurbane principali:",
    "answers": [
      "Sono prive di intersezioni a raso",
      "Consentono la circolazione con la stessa velocità massima prevista per le autostrade",
      "Consentono una velocità massima di 70 km/h"
    ],
    "correct": "Sono prive di intersezioni a raso"
  },
  {
    "id": "52493",
    "question": "A 57 - La corsia può essere:",
    "answers": [
      "Di marcia",
      "A doppio senso di circolazione",
      "Pedonale"
    ],
    "correct": "Di marcia"
  },
  {
    "id": "52494",
    "question": "A 58 - Agli imbocchi o sbocchi delle gallerie stradali è opportuno:",
    "answers": [
      "Frenare bruscamente",
      "Non sorpassare, neanche nelle carreggiate a senso unico",
      "All'uscita, tenere il volante con particolare attenzione per fronteggiare colpi di vento laterale"
    ],
    "correct": "All'uscita, tenere il volante con particolare attenzione per fronteggiare colpi di vento laterale"
  },
  {
    "id": "52495",
    "question": "A 59 - In presenza di tratti di strada ghiacciati è opportuno:",
    "answers": [
      "Aumentare di circa tre o quattro volte la distanza di sicurezza",
      "Non usare le catene, ma solo gomme chiodate almeno sulle ruote",
      "Frenare rapidamente in caso di slittamento"
    ],
    "correct": "Aumentare di circa tre o quattro volte la distanza di sicurezza"
  },
  {
    "id": "52496",
    "question": "A 60 - Allorchè ci accingiamo a scendere dall'autoveicolo dobbiamo tra l'altro:",
    "answers": [
      "Lasciare sempre accese, di notte, le luci di posizione",
      "Verificare, nella sosta davanti ad un passo carrabile, che rimanga spazio sufficiente per l'accesso",
      "Assicurarsi di aver parcheggiato correttamente"
    ],
    "correct": "Assicurarsi di aver parcheggiato correttamente"
  },
  {
    "id": "52497",
    "question": "A 61 - Su un'autostrada:",
    "answers": [
      "Si può dare passaggi agli autostoppisti, solo sulle rampe",
      "È consentita la libera circolazione dei cani solo sulle aree di servizio",
      "Avvicinandosi alle porte delle stazioni i conducenti sono tenuti a mantenere la fila prescelta"
    ],
    "correct": "Avvicinandosi alle porte delle stazioni i conducenti sono tenuti a mantenere la fila prescelta"
  },
  {
    "id": "52498",
    "question": "A 62 - La sosta di autoveicoli in doppia fila:",
    "answers": [
      "Provoca un restringimento delle carreggiata",
      "È vietata solo quando crea intralcio alla circolazione",
      "È consentita solo per pochi secondi"
    ],
    "correct": "Provoca un restringimento delle carreggiata"
  },
  {
    "id": "52499",
    "question": "A 63 - I conducenti di veicoli a motore sono obbligati ad azionare la segnalazione luminosa di pericolo (lampeggio simultaneo di tutti gli indicatori luminosi di direzione):",
    "answers": [
      "Quando si verificano improvvisi rallentamenti o incolonnamenti",
      "Di notte, in caso di sosta sulle corsie di emergenza delle autostrade",
      "Quando si sosta in seconda fila"
    ],
    "correct": "Quando si verificano improvvisi rallentamenti o incolonnamenti"
  },
  {
    "id": "52500",
    "question": "A 64 - Le frecce di rientro:",
    "answers": [
      "Sono poste al termine di un tratto di strada ove è consentito il sorpasso",
      "Possono essere integrate da iscrizioni sulla pavimentazione che indicano la località raggiungibile",
      "Consentono di scegliere la corsia di preselezione"
    ],
    "correct": "Sono poste al termine di un tratto di strada ove è consentito il sorpasso"
  },
  {
    "id": "52501",
    "question": "A 65 - Chi è penalmente e civilmente responsabile di un sinistro stradale:",
    "answers": [
      "È sempre soggetto all'arresto preventivo",
      "Può incorrere nella revoca della patente di guida",
      "Deve, in ogni caso, pagare immediatamente l'ammenda"
    ],
    "correct": "Può incorrere nella revoca della patente di guida"
  },
  {
    "id": "52502",
    "question": "A 66 - La doppia striscia longitudinale continua:",
    "answers": [
      "Delimita le corsie nelle carreggiate a senso unico",
      "Consente il sorpasso, ove consentito, senza oltrepassarla",
      "È di colore azzurro nei parcheggi"
    ],
    "correct": "Consente il sorpasso, ove consentito, senza oltrepassarla"
  },
  {
    "id": "52503",
    "question": "A 67 - I dispositivi di segnalazione acustica non si debbono usare:",
    "answers": [
      "Quando le circostanze ne rendono consigliabile l'uso",
      "Nelle strade ad almeno due corsie per ogni senso di marcia",
      "Quando c'è l'apposito segnale di divieto"
    ],
    "correct": "Quando c'è l'apposito segnale di divieto"
  },
  {
    "id": "52504",
    "question": "A 68 - Ciò che contraddistingue gli addetti ai servizi di polizia stradale è:",
    "answers": [
      "L'uniforme o la paletta",
      "I guantoni ed altri equipaggiamenti rifrangenti",
      "L'apposito fischietto"
    ],
    "correct": "L'uniforme o la paletta"
  },
  {
    "id": "52505",
    "question": "A 69 - Non è consentita la sosta a tutti i veicoli:",
    "answers": [
      "Nei centri abitati, al di fuori delle aree espressamente autorizzate",
      "Lungo le strade prive di illuminazione pubblica",
      "Negli spazi riservati alla sosta dei veicoli per handicappati"
    ],
    "correct": "Negli spazi riservati alla sosta dei veicoli per handicappati"
  },
  {
    "id": "52506",
    "question": "A 70 - Per garantire la sicurezza della circolazione ed evitare incidenti è necessario, fra l'altro:",
    "answers": [
      "Controllare periodicamente che la frenatura sia equilibrata per evitare sbandamenti",
      "Accertarsi del corretto funzionamento del condizionatore d'aria",
      "Controllare periodicamente lo stato del ferodo del disco della frizione"
    ],
    "correct": "Controllare periodicamente che la frenatura sia equilibrata per evitare sbandamenti"
  },
  {
    "id": "52507",
    "question": "A 71 - Chi guida un veicolo ad elevate prestazioni, deve:",
    "answers": [
      "Guidare sempre al centro della strada, però senza superare la striscia di mezzeria",
      "Montare trombe bitonali per essere sentito più agevolmente, usandole solo fuori dai centri abitati",
      "Dare di norma la precedenza nei crocevia anche ai veicoli lenti, qualora questi provengano da destra"
    ],
    "correct": "Dare di norma la precedenza nei crocevia anche ai veicoli lenti, qualora questi provengano da destra"
  },
  {
    "id": "52508",
    "question": "A 72 - Per individuare persone e veicoli in un incidente stradale:",
    "answers": [
      "È sufficiente chiedere le generalità",
      "Bisogna controllare la carta di circolazione",
      "È opportuno trattenere sempre sul posto veicolo e conducente fino all'arrivo dell'autorità"
    ],
    "correct": "Bisogna controllare la carta di circolazione"
  },
  {
    "id": "52509",
    "question": "A 73 - La revoca della patente è disposta:",
    "answers": [
      "Dall'autorità giudiziaria",
      "Quando si è certi che il conducente sia alla guida in stato di ebbrezza",
      "A seguito della ripetuta violazione dei limiti massimi di velocità"
    ],
    "correct": "Dall'autorità giudiziaria"
  },
  {
    "id": "52510",
    "question": "A 74 - In caso di incidente stradale, il conducente:",
    "answers": [
      "Deve rilevare tutti gli elementi utili per la ricostruzione dell'esatta dinamica dell'incidente",
      "Se ha torto deve prendere le generalità dell'altro conducente, se ha ragione non occorre",
      "Se vi sono danni solo alle cose, deve soltanto prendere i numeri di targa dei veicoli coinvolti"
    ],
    "correct": "Deve rilevare tutti gli elementi utili per la ricostruzione dell'esatta dinamica dell'incidente"
  },
  {
    "id": "52511",
    "question": "A 75 - La distanza di sicurezza:",
    "answers": [
      "Va rispettata per non tamponare il veicolo che ci precede",
      "Deve essere almeno uguale allo spazio di frenatura",
      "È uguale alla distanza di visibilità"
    ],
    "correct": "Va rispettata per non tamponare il veicolo che ci precede"
  },
  {
    "id": "52512",
    "question": "A 76 - Lo spazio minimo di arresto di un veicolo lanciato ad una determinata velocità:",
    "answers": [
      "Non dipende dallo stato dei pneumatici",
      "Aumenta se si bloccano le ruote",
      "Si ottiene bloccando le ruote"
    ],
    "correct": "Aumenta se si bloccano le ruote"
  },
  {
    "id": "52513",
    "question": "A 77 - La distanza di sicurezza dipende:",
    "answers": [
      "Dalla massa del veicolo",
      "Dalla presenza di veicoli che ci seguono",
      "Dalla potenza del veicolo"
    ],
    "correct": "Dalla massa del veicolo"
  },
  {
    "id": "52514",
    "question": "A 78 - Per non costituire pericolo od intralcio alla circolazione, è necessario:",
    "answers": [
      "Dare, comunque, la precedenza a tutti i veicoli negli incroci",
      "Andare sempre ad una velocità particolarmente moderata",
      "Osservare non solo le disposizioni di legge, ma anche le cautele dettate dal buon senso"
    ],
    "correct": "Osservare non solo le disposizioni di legge, ma anche le cautele dettate dal buon senso"
  },
  {
    "id": "52515",
    "question": "A 79 - La responsabilità penale connessa al sinistro stradale sorge:",
    "answers": [
      "Qualora il conducente provochi lesioni, di qualsiasi entità",
      "In ogni caso sia violato il Codice della Strada",
      "Qualora il conducente provochi lesioni e sia punibile a querela dalla persona offesa"
    ],
    "correct": "Qualora il conducente provochi lesioni e sia punibile a querela dalla persona offesa"
  },
  {
    "id": "52516",
    "question": "A 80 - Per adattarsi alle condizioni contrarie del tempo e prevenire incidenti stradali occorre:",
    "answers": [
      "Tenere i lampeggianti di sinistra accesi per segnalare la propria presenza",
      "Aumentare la distanza di sicurezza dal veicolo che precede",
      "Accendere i proiettori fendinebbia solo di notte"
    ],
    "correct": "Aumentare la distanza di sicurezza dal veicolo che precede"
  },
  {
    "id": "52517",
    "question": "A 81 - Lo spessore minimo del battistrada degli autoveicoli:",
    "answers": [
      "Deve essere pari ad almeno 1 mm per tutta la larghezza del battistrada",
      "È lasciato alla prudente valutazione del conducente",
      "Deve essere pari ad almeno 1,6 mm per tutta la larghezza del"
    ],
    "correct": "Deve essere pari ad almeno 1,6 mm per tutta la larghezza del"
  },
  {
    "id": "52518",
    "question": "A 82 - Per garantire la sicurezza della circolazione ed evitare incidenti, è necessario, fra l'altro:",
    "answers": [
      "Diminuire la pressione dei pneumatici perché se ne migliora il raffreddamento",
      "Osservare se il pneumatico si consuma soprattutto al centro, perché la pressione è troppo bassa",
      "Utilizzare pneumatici delle dimensioni previste dalla casa costruttrice"
    ],
    "correct": "Utilizzare pneumatici delle dimensioni previste dalla casa costruttrice"
  },
  {
    "id": "52519",
    "question": "A 83 - La pressione di gonfiaggio dei pneumatici:",
    "answers": [
      "Di norma, deve essere quella prescritta dalla casa costruttrice o leggermente inferiore",
      "Di norma, deve essere quella prescritta dalla casa costruttrice o leggermente superiore",
      "Non ha importanza se i pneumatici sono nuovi"
    ],
    "correct": "Di norma, deve essere quella prescritta dalla casa costruttrice o leggermente superiore"
  },
  {
    "id": "52520",
    "question": "A 84 - Nelle aree pedonali urbane possono transitare:",
    "answers": [
      "Tutti i veicoli sprovvisti di motore",
      "Di norma, nessun veicolo, salvo eventuali deroghe espressamente",
      "Le autovetture da piazza"
    ],
    "correct": "Di norma, nessun veicolo, salvo eventuali deroghe espressamente"
  },
  {
    "id": "52521",
    "question": "A 85 - Sulla stabilità del veicolo in marcia influisce positivamente:",
    "answers": [
      "Il modello di pneumatici",
      "Uso di carburante con più elevato numero di ottano",
      "La pressione di gonfiaggio dei pneumatici"
    ],
    "correct": "La pressione di gonfiaggio dei pneumatici"
  },
  {
    "id": "52522",
    "question": "A 86 - La corsia di decelerazione:",
    "answers": [
      "Agevola l'uscita dei veicoli da una carreggiata",
      "È riservata ai veicoli lenti",
      "Serve per l'immissione in autostrada"
    ],
    "correct": "Agevola l'uscita dei veicoli da una carreggiata"
  },
  {
    "id": "52523",
    "question": "A 87 - Il triangolo mobile di pericolo deve essere obbligatoriamente usato per segnalare il veicolo che debba restare fermo:",
    "answers": [
      "In caso di forte pioggia",
      "Per chiedere soccorso agli automobilisti in transito",
      "Solo su carreggiate extraurbane"
    ],
    "correct": "Solo su carreggiate extraurbane"
  },
  {
    "id": "52524",
    "question": "A 88 - Per ridurre l'inquinamento provocato dai veicoli con motore diesel bisogna:",
    "answers": [
      "Sostituire periodicamente il filtro dell'aria",
      "Utilizzare il motore al massimo numero di giri consentito",
      "Sostituire periodicamente il filtro dell'olio"
    ],
    "correct": "Sostituire periodicamente il filtro dell'aria"
  },
  {
    "id": "52525",
    "question": "A 89 - Il conducente del veicolo da sorpassare ha l'obbligo di:",
    "answers": [
      "Facilitare la manovra di sorpasso",
      "Azionare i lampeggianti di emergenza per segnalare che la strada è sgombra",
      "Azionare l'indicatore di direzione destro"
    ],
    "correct": "Facilitare la manovra di sorpasso"
  },
  {
    "id": "52526",
    "question": "A 90 - I pneumatici con battistrada eccessivamente usurato:",
    "answers": [
      "Aumentano l'aderenza",
      "Sono pericolosi soltanto in caso di pioggia",
      "Aumentano la possibilità di perdita di aderenza in caso di pioggia (aquaplaning)"
    ],
    "correct": "Aumentano la possibilità di perdita di aderenza in caso di pioggia (aquaplaning)"
  },
  {
    "id": "52527",
    "question": "A 91 - Causa frequente di incidenti dovuti alle condizioni della strada può essere:",
    "answers": [
      "Uso di pneumatici per neve su fondo asciutto",
      "Inizio di pioggia su fondo asciutto",
      "Fondo asfaltato ruvido"
    ],
    "correct": "Inizio di pioggia su fondo asciutto"
  },
  {
    "id": "52528",
    "question": "A 92 - La sospensione della patente è disposta:",
    "answers": [
      "Quando il titolare non sia più in possesso dei requisiti morali richiesti",
      "Quando il titolare guidi con la patente la cui validità sia scaduta",
      "In caso di guida in stato di ebbrezza"
    ],
    "correct": "In caso di guida in stato di ebbrezza"
  },
  {
    "id": "52529",
    "question": "A 93 - In caso di avverse condizioni del tempo, prima di partire, bisogna:",
    "answers": [
      "Accendere il riscaldamento in modo da evitare l'appannamento dei vetri",
      "Aumentare la pressione dei pneumatici delle ruote motrici",
      "Aumentare la pressione dei pneumatici delle ruote anteriori"
    ],
    "correct": "Accendere il riscaldamento in modo da evitare l'appannamento dei vetri"
  },
  {
    "id": "52530",
    "question": "A 94 - Per ridurre i consumi di carburante:",
    "answers": [
      "Si deve usare un olio più fluido",
      "Si deve marciare ad un numero elevato di giri motore",
      "È opportuno tenere i finestrini chiusi"
    ],
    "correct": "È opportuno tenere i finestrini chiusi"
  },
  {
    "id": "52531",
    "question": "A 95 - Per garantire la sicurezza della circolazione ed evitare incidenti è necessario, fra l'altro:",
    "answers": [
      "Controllare il livello del liquido nella vaschetta del circuito frenante",
      "Controllare periodicamente lo stato di efficienza dell'impianto di alimentazione del carburante",
      "Controllare che la spia dell'olio dei freni sia costantemente accesa durante la marcia"
    ],
    "correct": "Controllare il livello del liquido nella vaschetta del circuito frenante"
  },
  {
    "id": "52532",
    "question": "A 96 - E' pregiudizievole ai fini della sicurezza:",
    "answers": [
      "Sostare di notte fuori della carreggiata",
      "Guidare con la luce della targa spenta",
      "Omettere di usare il segnale di veicolo fermo in caso di sosta in curva per guasto del veicolo"
    ],
    "correct": "Omettere di usare il segnale di veicolo fermo in caso di sosta in curva per guasto del veicolo"
  },
  {
    "id": "52533",
    "question": "A 97 - In caso di forti piogge il conducente deve:",
    "answers": [
      "Usare pneumatici a pressione inferiore a quella normalmente suggerita",
      "Aumentare la velocità di marcia, nel rispetto dei limiti di legge",
      "Evitare di azionare il freno in modo improvviso e non dosato"
    ],
    "correct": "Evitare di azionare il freno in modo improvviso e non dosato"
  },
  {
    "id": "52534",
    "question": "A 98 - Quando vediamo un automobilista in panne sulla corsia di emergenza di un'autostrada:",
    "answers": [
      "Ci fermiamo a prestare soccorso",
      "Non ci fermiamo neanche nella corsia di emergenza",
      "Lo accompagniamo fino al più vicino posto di assistenza"
    ],
    "correct": "Non ci fermiamo neanche nella corsia di emergenza"
  },
  {
    "id": "52535",
    "question": "A 99 - Può ritenersi utile ai fini della sicurezza:",
    "answers": [
      "Approssimarsi agli incroci rallentando prudentemente",
      "Gonfiare i pneumatici ad una pressione di poco inferiore a quella suggerita dalla casa costruttrice",
      "Fare un uso moderato del clacson nei centri abitati"
    ],
    "correct": "Approssimarsi agli incroci rallentando prudentemente"
  },
  {
    "id": "52536",
    "question": "A 100 - Il conducente coinvolto in un incidente stradale con danni a persone:",
    "answers": [
      "Ha l'obbligo di fermarsi e soltanto se è un medico od un infermiere diplomato, di prestare l'assistenza occorrente alle persone investite",
      "Ha soltanto l'obbligo di fermarsi e di fornire le proprie generalità al conducente dell'altra vettura",
      "Ha l'obbligo di fermarsi e di prestare l'assistenza occorrente alle persone investite"
    ],
    "correct": "Ha l'obbligo di fermarsi e di prestare l'assistenza occorrente alle persone investite"
  },
  {
    "id": "52537",
    "question": "A 101 - E' obbligatorio dare precedenza a destra e a sinistra:",
    "answers": [
      "Fuori dai centri abitati a chi circola sulle strade provinciali",
      "Quando ci si immette nel flusso della circolazione",
      "Quando si volta a sinistra"
    ],
    "correct": "Quando ci si immette nel flusso della circolazione"
  },
  {
    "id": "52538",
    "question": "A 102 - In caso di nebbia fitta è opportuno:",
    "answers": [
      "Mantenere sempre acceso l'indicatore di direzione sinistro",
      "Seguire con la coda dell'occhio le strisce longitudinali",
      "Usare le luci abbaglianti"
    ],
    "correct": "Seguire con la coda dell'occhio le strisce longitudinali"
  },
  {
    "id": "52539",
    "question": "A 103 - Allorché si è coinvolti in un incidente stradale, è obbligatorio soccorrere gli infortunati:",
    "answers": [
      "Caricando comunque ogni ferito su un'autovettura per portarlo al pronto soccorso",
      "Soltanto se si è diretti responsabili dell'incidente",
      "Sempre, ma solo basandosi su conoscenze di primo soccorso"
    ],
    "correct": "Sempre, ma solo basandosi su conoscenze di primo soccorso"
  },
  {
    "id": "52540",
    "question": "A 104 - Causa probabile di incidenti dovuti alla struttura della strada può essere:",
    "answers": [
      "Strada suddivisa in corsie",
      "Strada a percorso pianeggiante",
      "Mancanza di segnaletica orizzontale"
    ],
    "correct": "Mancanza di segnaletica orizzontale"
  },
  {
    "id": "52541",
    "question": "A 105 - La distanza di un veicolo rispetto al veicolo che precede deve essere determinata:",
    "answers": [
      "In almeno 10 m se il veicolo che precede è una macchina sgombraneve in azione",
      "In relazione alla cilindrata del veicolo",
      "In relazione alla velocità del veicolo"
    ],
    "correct": "In relazione alla velocità del veicolo"
  },
  {
    "id": "52542",
    "question": "A 106 - Si deve chiamare la polizia a seguito di incidente stradale:",
    "answers": [
      "Quando non si ha modulo di constatazione amichevole",
      "Quando l'altro conducente non è in grado di esibire il certificato di assicurazione",
      "Se non si riesce a mettere in moto il veicolo"
    ],
    "correct": "Quando l'altro conducente non è in grado di esibire il certificato di assicurazione"
  },
  {
    "id": "52543",
    "question": "A 107 - In caso di acquazzoni, il fenomeno dell'aquaplaning (perdita di aderenza) dovuto a qualche millimetro d'acqua sull'asfalto:",
    "answers": [
      "Avviene con più facilità se il pneumatico è consumato",
      "Si verifica più facilmente a velocità ridotta",
      "Migliora la capacità di frenata del veicolo"
    ],
    "correct": "Avviene con più facilità se il pneumatico è consumato"
  },
  {
    "id": "52544",
    "question": "A 108 - Prima di effettuare la manovra di sorpasso il conducente è tenuto a:",
    "answers": [
      "Avvicinarsi il più possibile al veicolo che precede",
      "Ridurre la velocità",
      "Accertarsi che nessun conducente che segue abbia già iniziato la manovra di sorpasso"
    ],
    "correct": "Accertarsi che nessun conducente che segue abbia già iniziato la manovra di sorpasso"
  },
  {
    "id": "52545",
    "question": "A 109 - Nella fase di sorpasso il conducente è tenuto:",
    "answers": [
      "Mantenere una velocità almeno doppia di quella del veicolo sorpassato",
      "Completare la manovra nel più breve tempo possibile rientrando nella corsia di destra",
      "Segnalare continuamente con l'avvisatore acustico l'effettuazione della manovra"
    ],
    "correct": "Completare la manovra nel più breve tempo possibile rientrando nella corsia di destra"
  },
  {
    "id": "52546",
    "question": "A 110 - Nelle autostrade:",
    "answers": [
      "Con veicolo bloccato sulla carreggiata, bisogna apporre il triangolo anche di giorno ed in rettifilo",
      "È consentito chiedere passaggi solo sui piazzali delle stazioni e sulle aree di servizio e sosta",
      "È vietato usare proiettori a luce abbagliante"
    ],
    "correct": "Con veicolo bloccato sulla carreggiata, bisogna apporre il triangolo anche di giorno ed in rettifilo"
  },
  {
    "id": "52547",
    "question": "A 111 - Dopo un incidente stradale occorre:",
    "answers": [
      "Collocare subito il veicolo sul marciapiede",
      "Prestare in ogni caso denunzia al più vicino Commissariato di Polizia",
      "Allontanare al più presto ove possibile il veicolo, spostandolo fuori dalla carreggiata"
    ],
    "correct": "Allontanare al più presto ove possibile il veicolo, spostandolo fuori dalla carreggiata"
  },
  {
    "id": "52548",
    "question": "A 112 - Non si può sorpassare:",
    "answers": [
      "In corrispondenza dell'uscita da un pubblico parcheggio",
      "Sulla destra, il tram che marcia al centro della carreggiata",
      "Quando si debba valicare una striscia longitudinale bianca continua, semplice o doppia"
    ],
    "correct": "Quando si debba valicare una striscia longitudinale bianca continua, semplice o doppia"
  },
  {
    "id": "52549",
    "question": "A 113 - Nell'eseguire la manovra di sorpasso:",
    "answers": [
      "In curva, si devono accendere i fari",
      "Bisogna effettuarla nel più breve tempo possibile",
      "Sulle autostrade a due corsie per senso di marcia, si può sempre sorpassare a destra"
    ],
    "correct": "Bisogna effettuarla nel più breve tempo possibile"
  },
  {
    "id": "52550",
    "question": "A 114 - La distanza di sicurezza:",
    "answers": [
      "Deve essere uguale allo spazio di frenatura aumentato di 20 metri",
      "Deve essere almeno uguale allo spazio percorso durante il tempo di reazione del conducente",
      "Deve essere uguale allo spazio di arresto del veicolo"
    ],
    "correct": "Deve essere almeno uguale allo spazio percorso durante il tempo di reazione del conducente"
  },
  {
    "id": "52551",
    "question": "A 115 - La fermata è vietata:",
    "answers": [
      "Lungo le autostrade, in ogni caso",
      "Dove esiste una segnaletica orizzontale di preselezione",
      "Sempre, dove esiste il segnale di \"DIVIETO DI SOSTA\""
    ],
    "correct": "Dove esiste una segnaletica orizzontale di preselezione"
  },
  {
    "id": "52552",
    "question": "A 116 - Giungendo in prossimità di un incrocio, si deve:",
    "answers": [
      "Procedere in ogni caso molto lentamente",
      "Prestare attenzione solo ai veicoli provenienti da destra",
      "Non impegnare l'incrocio se non si ha la possibilità di proseguire e sgombrare l'area di manovra"
    ],
    "correct": "Non impegnare l'incrocio se non si ha la possibilità di proseguire e sgombrare l'area di manovra"
  },
  {
    "id": "52553",
    "question": "A 117 - L'uso corretto della strada comporta che:",
    "answers": [
      "Si usino in ogni caso i proiettori a luce abbagliante allorché si superi la velocità di 40 km/h",
      "Ci si affretti a sgombrare l'incrocio, allorché compaia sul semaforo la luce gialla",
      "Ci si arresti in ogni caso allorché vi sia il segnale di \"DARE PRECEDENZA\""
    ],
    "correct": "Ci si affretti a sgombrare l'incrocio, allorché compaia sul semaforo la luce gialla"
  },
  {
    "id": "52554",
    "question": "A 118 - La responsabilità penale connessa al sinistro stradale è esclusa:",
    "answers": [
      "Ogni qualvolta ci sia stato il risarcimento del danno",
      "Quando vi siano danni alle sole cose",
      "In ogni caso in cui sia stato prestato soccorso"
    ],
    "correct": "Quando vi siano danni alle sole cose"
  },
  {
    "id": "52555",
    "question": "A 119 - La stabilità di un veicolo in curva si migliora:",
    "answers": [
      "Percorrendo la curva con il motore leggermente in tiro",
      "Aumentando la velocità nella parte iniziale della curva",
      "Usando sempre la presa diretta"
    ],
    "correct": "Percorrendo la curva con il motore leggermente in tiro"
  },
  {
    "id": "52556",
    "question": "A 120 - La fermata del veicolo per la semplice salita e discesa dei passeggeri è sempre vietata:",
    "answers": [
      "Dopo un segnale di \"DIVIETO DI SOSTA”",
      "Se i passeggeri che scendono sono più di uno",
      "Sugli attraversamenti pedonali"
    ],
    "correct": "Sugli attraversamenti pedonali"
  },
  {
    "id": "52557",
    "question": "A 121 - Si deve tenere una velocità:",
    "answers": [
      "Proporzionata alla potenza del motore",
      "Proporzionale alla lunghezza del percorso",
      "Che consenta di intervenire con sicurezza in caso di imprevisti"
    ],
    "correct": "Che consenta di intervenire con sicurezza in caso di imprevisti"
  },
  {
    "id": "52558",
    "question": "A 122 - I pneumatici con lesioni sui fianchi che interessano le tele:",
    "answers": [
      "Possono essere usati a basse velocità",
      "Possono essere usati ma con cautela",
      "Si devono sostituire"
    ],
    "correct": "Si devono sostituire"
  },
  {
    "id": "52559",
    "question": "A 123 - Nella fase di rientro dal sorpasso il conducente, deve:",
    "answers": [
      "Suonare, di giorno, per segnalare la manovra al veicolo sorpassato",
      "Distanziarsi di almeno 100 metri dal veicolo sorpassato",
      "Evitare manovre che impongono ai conducenti sorpassati di rallentare o di fermarsi"
    ],
    "correct": "Evitare manovre che impongono ai conducenti sorpassati di rallentare o di fermarsi"
  },
  {
    "id": "52560",
    "question": "A 124 - E' vietato il sorpasso:",
    "answers": [
      "Nelle strade a senso unico",
      "Quando non si dispone di uno spazio libero sufficiente",
      "Nelle ore notturne"
    ],
    "correct": "Quando non si dispone di uno spazio libero sufficiente"
  },
  {
    "id": "52561",
    "question": "A 125 - Lo spazio necessario alla manovra di sorpasso:",
    "answers": [
      "Aumenta se aumenta la velocità del veicolo sorpassato",
      "Non interessa ai fini della sicurezza stradale",
      "Non dipende dalla lunghezza dei veicoli sorpassante e sorpassato"
    ],
    "correct": "Aumenta se aumenta la velocità del veicolo sorpassato"
  },
  {
    "id": "52562",
    "question": "A 126 - Allorché ci accingiamo a scendere dall'autoveicolo dobbiamo:",
    "answers": [
      "Assicurarci, anche mediante lo specchietto retrovisore, che non sopraggiungano altri veicoli",
      "Verificare, nella sosta davanti ad un passo carrabile, che rimanga spazio sufficiente per l'accesso",
      "Lasciare sempre accese, di notte, le luci accese"
    ],
    "correct": "Assicurarci, anche mediante lo specchietto retrovisore, che non sopraggiungano altri veicoli"
  },
  {
    "id": "52563",
    "question": "A 127 - La corsia di accelerazione:",
    "answers": [
      "È destinata ai veicoli veloci",
      "È riservata all'effettuazione dei sorpassi",
      "Serve per l'immissione in autostrada"
    ],
    "correct": "Serve per l'immissione in autostrada"
  },
  {
    "id": "52564",
    "question": "A 128 - Soccorrere un infortunato:",
    "answers": [
      "È un dovere sancito dalla Costituzione Italiana",
      "È un dovere imposto dal Codice Penale",
      "È obbligatorio solo se si ritiene di poter agire in modo competente"
    ],
    "correct": "È un dovere imposto dal Codice Penale"
  },
  {
    "id": "52565",
    "question": "A 129 - La revisione della patente di guida può essere disposta:",
    "answers": [
      "Dall'autorità giudiziaria",
      "Qualora sorgano dubbi sul persistere dei requisiti fisici e psichici",
      "Per difetto dei requisiti fisici e psichici prescritti"
    ],
    "correct": "Qualora sorgano dubbi sul persistere dei requisiti fisici e psichici"
  },
  {
    "id": "52566",
    "question": "A 130 - Il sorpasso può essere effettuato a destra:",
    "answers": [
      "Quando avviene nei confronti dei motocicli e ci sia spazio sufficiente",
      "Quando si percorre una strada extraurbana a senso unico",
      "Quando il veicolo che precede abbia segnalato con l'indicatore di direzione che intende svoltare a sinistra"
    ],
    "correct": "Quando il veicolo che precede abbia segnalato con l'indicatore di direzione che intende svoltare a sinistra"
  },
  {
    "id": "52567",
    "question": "A 131 - II Carico deve essere sistemato sul veicolo in modo da:",
    "answers": [
      "Non impedire la libertà di movimenti nella guida",
      "Non superare la sporgenza dello stesso dalla parte anteriore del veicolo di più dei tre decimi",
      "Non superare di oltre il 10% la portata utile indicata sul documento di circolazione"
    ],
    "correct": "Non impedire la libertà di movimenti nella guida"
  },
  {
    "id": "52568",
    "question": "A 132 - E' obbligatorio rallentare la velocità e all'occorrenza anche fermarsi:",
    "answers": [
      "Quando riesca malagevole l'incrocio con altri veicoli",
      "Nelle forti discese",
      "Nelle ore notturne"
    ],
    "correct": "Quando riesca malagevole l'incrocio con altri veicoli"
  },
  {
    "id": "52569",
    "question": "A 133 - La fermata del veicolo non è consentita:",
    "answers": [
      "Nelle strade extraurbane, salvo casi di necessità",
      "In corrispondenza ed in prossimità degli incroci",
      "Sulle autostrade, in caso di necessità"
    ],
    "correct": "In corrispondenza ed in prossimità degli incroci"
  },
  {
    "id": "52570",
    "question": "A 134 - La frenatura poco efficiente o squilibrata può essere causata:",
    "answers": [
      "Dal carico erroneamente ripartito o eccessivo",
      "Dall'insufficiente lubrificazione dei tamburi o dei dischi dei freni",
      "Dall'eccessiva durezza dei dischi o dei tamburi dei freni"
    ],
    "correct":  "Dal carico erroneamente ripartito o eccessivo"
  },
  {
    "id": "52571",
    "question": "A 135 - Allorché, circolando di notte su strada extraurbana, veniamo abbagliati dai fari dell'autoveicolo che viene in senso opposto, occorre:",
    "answers": [
      "Procedere con prudenza, usando le luci anabbaglianti",
      "Procedere a nostra volta con i fari abbaglianti, onde vedere bene la",
      "Segnalare il pericolo azionando l'accensione simultanea di tutti gli indicatori di direzione"
    ],
    "correct": "Procedere con prudenza, usando le luci anabbaglianti"
  },
  {
    "id": "52572",
    "question": "A 136 - Il conducente che intende sorpassare deve assicurarsi che:",
    "answers": [
      "Disponga di uno spazio libero di almeno tre metri",
      "La potenza del motore del proprio veicolo sia maggiore di quella del veicolo da sorpassare",
      "Il conducente che precede non abbia dato i prescritti segnali per compiere analoga manovra"
    ],
    "correct": "Il conducente che precede non abbia dato i prescritti segnali per compiere analoga manovra"
  },
  {
    "id": "52573",
    "question": "A 137 - La sospensione della patente è disposta:",
    "answers": [
      "Quando il titolare, sottoposto ad esame di revisione, non risulti idoneo",
      "Quando si superi il limite massimo di velocità di oltre 40 km/h",
      "Quando si superi il limite massimo di velocità di oltre 30 km/h"
    ],
    "correct": "Quando si superi il limite massimo di velocità di oltre 40 km/h"
  },
  {
    "id": "52574",
    "question": "A 138 - Il veicolo, dopo un incidente stradale, può essere spostato:",
    "answers": [
      "Dopo che siano stati soccorsi gli eventuali feriti",
      "Soltanto dopo che i conducenti si siano messi d'accordo sulla responsabilità dell'incidente",
      "Mai, in quanto la rimozione dei veicoli deve essere fatta dall'autorità preposta al traffico"
    ],
    "correct": "Dopo che siano stati soccorsi gli eventuali feriti"
  },
  {
    "id": "52575",
    "question": "A 139 - In caso di incidente, si deve segnalare il pericolo ai veicoli che sopraggiungono:",
    "answers": [
      "Solo se l'incidente è avvenuto su strada extraurbana priva di illuminazione",
      "Fuori dei centri abitati con l'apposito segnale di veicolo fermo, se si ingombra la carreggiata",
      "Mai, se l'incidente è avvenuto in un centro abitato illuminato"
    ],
    "correct": "Fuori dei centri abitati con l'apposito segnale di veicolo fermo, se si ingombra la carreggiata"
  },
  {
    "id": "52576",
    "question": "A 140 - Si è tenuti a regolare la velocità, pur non superando i limiti di prescritti, a seconda:",
    "answers": [
      "Delle caratteristiche della strada",
      "Della portata del veicolo",
      "Della lunghezza del viaggio"
    ],
    "correct": "Delle caratteristiche della strada"
  },
  {
    "id": "52577",
    "question": "A 141 - La fermata del veicolo:",
    "answers": [
      "Può avere la durata massima di cinque minuti",
      "È sempre consentita per chiedere informazioni agli agenti del traffico",
      "È consentita, di norma, lungo il margine destro della carreggiata"
    ],
    "correct": "È consentita, di norma, lungo il margine destro della carreggiata"
  },
  {
    "id": "52578",
    "question": "A 142 - Il sorpasso è vietato quando:",
    "answers": [
      "Un veicolo si è fermato per consentire ai pedoni di attraversare la carreggiata",
      "Sulle strade di montagna se si è preceduti da autobus di linea",
      "Si è in prossimità di incroci regolati da semafori"
    ],
    "correct": "Un veicolo si è fermato per consentire ai pedoni di attraversare la carreggiata"
  },
  {
    "id": "52579",
    "question": "A 143 - Lungo le autostrade:",
    "answers": [
      "Occorre tenere sempre accesi gli indicatori di direzione di sinistra lungo la corsia di sorpasso",
      "La banchina d'emergenza si può usare per la marcia dei veicoli solo in caso di traffico intasato",
      "Sono vietati, l'attraversamento e l'inversione del senso di marcia"
    ],
    "correct": "Sono vietati, l'attraversamento e l'inversione del senso di marcia"
  },
  {
    "id": "52580",
    "question": "A 144 - Il sorpasso in prossimità di un dosso è consentito:",
    "answers": [
      "Sulle strade a due corsie e a doppio senso di marcia, sulla scia del veicolo che ci precede",
      "Sulle strade a senso unico",
      "Qualora il veicolo che precede abbia l'indicatore di direzione destro in funzione"
    ],
    "correct": "Sulle strade a senso unico"
  },
  {
    "id": "52581",
    "question": "A 145 - La distanza di sicurezza tra due veicoli deve essere sempre stabilita:",
    "answers": [
      "In relazione al fondo stradale",
      "In almeno 20 m se il veicolo che precede è una macchina sgombraneve in azione",
      "In relazione al veicolo che segue"
    ],
    "correct": "In relazione al fondo stradale"
  },
  {
    "id": "52582",
    "question": "A 146 - In caso di forte vento laterale è opportuno:",
    "answers": [
      "Usare i proiettori anabbaglianti",
      "Ridurre la pressione dei pneumatici",
      "Usare particolare cautela nel percorrere viadotti"
    ],
    "correct": "Usare particolare cautela nel percorrere viadotti"
  },
  {
    "id": "52583",
    "question": "A 147 - E' vietato il sorpasso:",
    "answers": [
      "Nei dossi, su carreggiate a senso unico di circolazione",
      "In prossimità degli ospedali",
      "Nelle corsie di decelerazione delle autostrade"
    ],
    "correct": "Nelle corsie di decelerazione delle autostrade"
  },
  {
    "id": "52584",
    "question": "A 148 - Le luci rosse lampeggianti possono indicare:",
    "answers": [
      "Posto di blocco di polizia",
      "Uscita obbligatoria dall'autostrada",
      "Passaggio a livello ferroviario con semi-barriere"
    ],
    "correct": "Passaggio a livello ferroviario con semi-barriere"
  },
  {
    "id": "52585",
    "question": "A 149 - Chi guida auto o motoveicoli deve esibire, a richiesta degli agenti, i seguenti documenti:",
    "answers": [
      "Atto di vendita",
      "Tagliando di assicurazione",
      "Carta d'identità"
    ],
    "correct": "Tagliando di assicurazione"
  },
  {
    "id": "52586",
    "question": "A 150 - Ciò che contraddistingue gli addetti a servizi di polizia stradale è:",
    "answers": [
      "La pistola",
      "L'apposito fischietto",
      "La \"paletta\" bianca e rossa"
    ],
    "correct": "La \"paletta\" bianca e rossa"
  },




  {
    "id": "52377",
    "question": "B 01 - In caso di evidente emorragia da un arto si deve:",
    "answers": [
      "Eseguire una fasciatura compressiva",
      "Impedire che il soggetto beva acqua",
      "Bendare la ferita e far camminare il soggetto per evitare lo shock"
    ],
    "correct": "Eseguire una fasciatura compressiva"
  },
  {
    "id": "52378",
    "question": "B 03 - In caso di evidente emorragia da un arto si deve:",
    "answers": [
      "Invitare il soggetto a parlare continuamente per mantenere intatto lo stato di coscienza",
      "Impedire assolutamente che il soggetto beva acqua",
      "Tamponare mediante compressione, possibilmente con materiale sterile, la fuoriuscita di sangue"
    ],
    "correct": "Tamponare mediante compressione, possibilmente con materiale sterile, la fuoriuscita di sangue"
  },
  {
    "id": "52379",
    "question": "B 04 - Soccorrere un infortunato della strada:",
    "answers": [
      "È un dovere in caso di incidente stradale",
      "È solo un obbligo morale",
      "È obbligatorio solo se il ferito è in gravissime condizioni"
    ],
    "correct": "È un dovere in caso di incidente stradale"
  },
  {
    "id": "52380",
    "question": "B 07 - Se si stanno eseguendo cure con farmaci che non hanno azione sedativa o eccitante:",
    "answers": [
      "Si può guidare solo se assunti a dosaggio molto basso",
      "È consigliabile astenersi dalla guida",
      "Si può guidare liberamente purchè le condizioni fisiche siano adeguate"
    ],
    "correct": "Si può guidare liberamente purchè le condizioni fisiche siano adeguate"
  },
  {
    "id": "52381",
    "question": "B 08 - Se la vittima di un incidente presenta un arto fratturato:",
    "answers": [
      "Dopo aver immobilizzato l'arto, attuare le comuni misure anti-shock",
      "Somministrare al ferito una bevanda super alcolica",
      "In attesa dell'ambulanza, mantenere vigile la vittima per evitare lo shock"
    ],
    "correct": "Dopo aver immobilizzato l'arto, attuare le comuni misure anti-shock"
  },
  {
    "id": "52382",
    "question": "B 10 - Allorchè si è coinvolti in un incidente stradale, è sempre obbligatorio soccorrere gli infortunati:",
    "answers": [
      "Soltanto quale atto umanitario non prescritto",
      "Evitando ogni prestazione inadeguata e controproducente, chiedendo invece l'intervento sanitario",
      "Segnalando al primo posto di pronto soccorso che si incontra il luogo dove è avvenuto l'incidente"
    ],
    "correct": "Evitando ogni prestazione inadeguata e controproducente, chiedendo invece l'intervento sanitario"
  },
  {
    "id": "52383",
    "question": "B 11 - Se la vittima di un incidente presenta ferite sanguinanti, si deve:",
    "answers": [
      "Se possibile, fare buon uso di pomate e polveri disinfettanti",
      "Lavare con acqua pulita e disinfettare per quanto possibile la ferita",
      "Non cospargere di polveri o pomate le ferite"
    ],
    "correct": "Non cospargere di polveri o pomate le ferite"
  },
  {
    "id": "52384",
    "question": "B 12 - Nel caso in cui l'infortunato abbia riportato un trauma della gabbia toracica, bisogna:",
    "answers": [
      "Far compiere al soggetto profonde respirazioni, sollevando ritmicamente gli arti superiori",
      "In caso di ferita profonda, se non si ha a disposizione altro, comprimere con il palmo della mano",
      "Farlo distendere supino con il capo reclinato all'indietro per facilitare la respirazione"
    ],
    "correct": "In caso di ferita profonda, se non si ha a disposizione altro, comprimere con il palmo della mano"
  },
  {
    "id": "52385",
    "question": "B 13 - Lo stato di shock:",
    "answers": [
      "Può essere causato da un forte sbalzo della temperatura ambientale",
      "Può essere causato da una forte emozione",
      "Può essere causato da forti vertigini"
    ],
    "correct": "Può essere causato da una forte emozione"
  },
  {
    "id": "52386",
    "question": "B 15 - Se si ha il sospetto che la vittima di un incidente stradale abbia riportato una frattura delle ossa del cranio si deve:",
    "answers": [
      "Palpare con accortezza la testa del soggetto per individuare eventuali fratture",
      "Immobilizzare la testa con steccature od un collare",
      "Se non respira, praticare la respirazione artificiale dopo aver liberato le vie respiratorie"
    ],
    "correct": "Se non respira, praticare la respirazione artificiale dopo aver liberato le vie respiratorie"
  },
  {
    "id": "52387",
    "question": "B 16 - Se si ha il sospetto che la vittima di un incidente stradale abbia riportato una frattura delle ossa del cranio si deve:",
    "answers": [
      "Vedere se respira ponendo una mano sul torace all'altezza dell'ultima costola di lato o sull'addome",
      "Invitare il soggetto a parlare e a camminare per mantenere lo stato di vigilanza",
      "Immobilizzare nel modo più assoluto il corpo"
    ],
    "correct": "Vedere se respira ponendo una mano sul torace all'altezza dell'ultima costola di lato o sull'addome"
  },
  {
    "id": "52388",
    "question": "B 17 - Quando la vittima di un incidente presenta un corpo estraneo in un occhio:",
    "answers": [
      "Invitare la vittima a massaggiare delicatamente la palpebra, onde favorire la lacrimazione",
      "Bendare l'occhio ed avviare la vittima al più presto dall'oculista se il corpo è penetrato nel bulbo",
      "Porre la vittima a testa in giù, onde facilitare per gravità, l'espulsione spontanea"
    ],
    "correct": "Bendare l'occhio ed avviare la vittima al più presto dall'oculista se il corpo è penetrato nel bulbo"
  },
  {
    "id": "52389",
    "question": "B 18 - Se la vittima presenta un corpo estraneo in un occhio si deve:",
    "answers": [
      "Cercare di rimuoverlo onde evitare infezioni",
      "Impedire con ogni mezzo che la vittima chiuda l'occhio onde evitare ulteriori lesioni",
      "Evitare sfregamenti sull'occhio da parte della vittima per evitare una lesione più grave"
    ],
    "correct": "Evitare sfregamenti sull'occhio da parte della vittima per evitare una lesione più grave"
  },
  {
    "id": "52390",
    "question": "B 19 - In caso di incidente stradale si deve chiamare il soccorso medico:",
    "answers": [
      "Non direttamente, ma attraverso la pubblica autorità",
      "Solo se il ferito lo richiede",
      "In tutti i casi di incoscienza del ferito"
    ],
    "correct": "Non direttamente, ma attraverso la pubblica autorità"
  },
  {
    "id": "52391",
    "question": "B 20 - Se si assumono degli psicofarmaci, si deve:",
    "answers": [
      "Evitare di mettersi alla guida di un auto",
      "Viaggiare con la radio a volume alto per non addormentarsi",
      "Evitare di guidare solo in autostrada"
    ],
    "correct": "Evitare di mettersi alla guida di un auto"
  },
  {
    "id": "52392",
    "question": "B 21 - Le manifestazioni principali dello stato di shock sono:",
    "answers": [
      "Colorito roseo, polso regolare ma stato di incoscienza",
      "Movimento senza coordinazione degli arti superiori ed inferiori, che risultino freddi e rigidi",
      "Stato di agitazione, pallore marcato, polso debole e frequente"
    ],
    "correct": "Stato di agitazione, pallore marcato, polso debole e frequente"
  },
  {
    "id": "52393",
    "question": "B 22 - Soccorrere un infortunato della strada:",
    "answers": [
      "È solo obbligo morale",
      "È obbligatorio solo se il ferito è in gravissime condizioni",
      "È un dovere in caso di investimento di una persona"
    ],
    "correct": "È un dovere in caso di investimento di una persona"
  },
  {
    "id": "52394",
    "question": "B 24 - Soccorrere un infortunato della strada:",
    "answers": [
      "È solo obbligo morale",
      "È un dovere imposto dal Codice Penale",
      "È obbligatorio solo se il ferito è in gravissime condizioni"
    ],
    "correct": "È un dovere imposto dal Codice Penale"
  },
  {
    "id": "52395",
    "question": "B 25 - Soccorrere un infortunato della strada:",
    "answers": [
      "È un dovere imposto dal Codice Penale",
      "È un obbligo solo per medici e personale sanitario",
      "È un dovere sancito dalla Costituzione Italiana"
    ],
    "correct": "È un dovere imposto dal Codice Penale"
  },
  {
    "id": "52396",
    "question": "B 30 - Se si ha il sospetto che la vittima abbia fratture delle ossa del cranio si deve:",
    "answers": [
      "Immobilizzare in modo più assoluto il corpo",
      "Anche se non mostra segni esterni di lesioni, ed è vigile, chiamare l'ambulanza",
      "Immobilizzare la testa con una steccatura"
    ],
    "correct": "Anche se non mostra segni esterni di lesioni, ed è vigile, chiamare l'ambulanza"
  },
  {
    "id": "52397",
    "question": "B 31 - Lo stato di shock:",
    "answers": [
      "Può essere causato da un forte aumento di pressione arteriosa",
      "Può essere causato da una forte perdita di sangue",
      "Può essere causato da violente vertigini"
    ],
    "correct": "Può essere causato da una forte perdita di sangue"
  },
  {
    "id": "52398",
    "question": "B 32 - Lo stato di shock:",
    "answers": [
      "Può essere causato da un forte sbalzo della temperatura ambientale",
      "Può essere causato da una forte emozione",
      "Può essere causato da un forte uso di farmaci antispastici"
    ],
    "correct":"Può essere causato da una forte emozione"
  },
  {
    "id": "52399",
    "question": "B 33 - Le manifestazioni principali dello stato di shock:",
    "answers": [
      "Pallore, cute fredda e brividi",
      "Parole e frasi senza senso",
      "Ampie macchie scure sulla pelle, sudata e fredda"
    ],
    "correct": "Pallore, cute fredda e brividi"
  },
  {
    "id": "52400",
    "question": "B 34 - Le manifestazioni principali dello stato di shock:",
    "answers": [
      "Parole e frasi senza senso",
      "Movimento senza coordinazione degli arti, che risultano freddi e rigidi",
      "Pallore, stato di agitazione, polso debole e frequente"
    ],
    "correct": "Pallore, stato di agitazione, polso debole e frequente"
  },
  {
    "id": "52401",
    "question": "B 35 - Qualora l'infortunato presenti uno stato di shock, si deve:",
    "answers": [
      "Far camminare il soggetto per favorire la circolazione e la respirazione",
      "Somministrare una piccola quantità di bevanda alcolica",
      "Stendere il soggetto supino, coprirlo con una coperta e tenere sollevati gli arti inferiori"
    ],
    "correct": "Stendere il soggetto supino, coprirlo con una coperta e tenere sollevati gli arti inferiori"
  },
  {
    "id": "52402",
    "question": "B 37 - Se il soggetto presenta una ferita sanguinante si deve:",
    "answers": [
      "Porre il ferito in posizione supina o seduto",
      "Estrarre subito eventuali corpi estranei",
      "Coprire la ferita con materiale possibilmente sterile per bloccare il sanguinamento"
    ],
    "correct": "Coprire la ferita con materiale possibilmente sterile per bloccare il sanguinamento"
  },
  {
    "id": "52403",
    "question": "B 38 - Se il soggetto presenta una ferita sanguinante si deve:",
    "answers": [
      "Detergere accuratamente la lesione con acqua pulita",
      "Estrarre subito eventuali corpi estranei",
      "Astenersi da lavare o disinfettare e coprire la ferita con materiale possibilmente sterile"
    ],
    "correct": "Astenersi da lavare o disinfettare e coprire la ferita con materiale possibilmente sterile"
  },
  {
    "id": "52404",
    "question": "B 39 - Se il soggetto presenta una ferita sanguinante si deve:",
    "answers": [
      "Fare uso di pomate e polveri disinfettanti",
      "Non estrarre dalla ferita eventuali corpi estranei",
      "Lavare con acqua pulita per disinfettare la ferita"
    ],
    "correct": "Non estrarre dalla ferita eventuali corpi estranei"
  },
  {
    "id": "52405",
    "question": "B 40 - In caso di emorragia da un arto si deve:",
    "answers": [
      "Eseguire una fasciatura compressiva",
      "Curare la ferita e porre il soggetto in posizione laterale di sicurezza",
      "Impedire assolutamente che il soggetto beva acqua"
    ],
    "correct": "Eseguire una fasciatura compressiva"
  },
  {
    "id": "52406",
    "question": "B 41 - In caso di emorragia da un arto si deve:",
    "answers": [
      "Curare la ferita e porre il soggetto in posizione laterale di sicurezza",
      "Impedire assolutamente che il soggetto beva acqua",
      "Premere la vena a valle dell'emorragia rispetto al cuore se si tratta di emorragia venosa"
    ],
    "correct": "Premere la vena a valle dell'emorragia rispetto al cuore se si tratta di emorragia venosa"
  },
  {
    "id": "52407",
    "question": "B 42 - In caso di emorragia da un arto si deve:",
    "answers": [
      "Far camminare il ferito per evitare lo shock",
      "In caso di emorragia venosa, sollevare l'arto in modo che la ferita si trovi più in alto del cuore",
      "Impedire assolutamente che il soggetto beva acqua"
    ],
    "correct": "In caso di emorragia venosa, sollevare l'arto in modo che la ferita si trovi più in alto del cuore"
  },
  {
    "id": "52408",
    "question": "B 43 - In caso di emorragia da un arto si deve:",
    "answers": [
      "Tamponare mediante compressione la fuoriuscita del sangue",
      "Curare la ferita e porre il soggetto in posizione laterale di sicurezza",
      "Somministrare zucchero e far camminare il soggetto per evitare lo shock"
    ],
    "correct": "Tamponare mediante compressione la fuoriuscita del sangue"
  },
  {
    "id": "52409",
    "question": "B 44 - Se la vittima di un incidente presenta un corpo estraneo in un occhio si deve:",
    "answers": [
      "Cercare a tutti i costi di rimuoverlo, per evitare infezioni",
      "Evitare sfregamenti da parte della vittima sull'occhio, per evitare l'aggravamento della lesione",
      "Porre la vittima a testa in giù, per facilitare la fuoriuscita spontanea del corpo estraneo"
    ],
    "correct": "Evitare sfregamenti da parte della vittima sull'occhio, per evitare l'aggravamento della lesione"
  },
  {
    "id": "52410",
    "question": "B 46 - Nel caso in cui un infortunato abbia riportato lesioni alla gabbia toracica, bisogna:",
    "answers": [
      "Far distendere il soggetto in posizione di sicurezza",
      "Far stare il soggetto in piedi, per evitare la fuoriuscita di sangue",
      "Facilitare la respirazione ponendo il soggetto semi seduto e proibirgli di bere e mangiare"
    ],
    "correct": "Facilitare la respirazione ponendo il soggetto semi seduto e proibirgli di bere e mangiare"
  },
  {
    "id": "52411",
    "question": "B 47 - Nel caso in cui un infortunato abbia riportato lesioni alla gabbia toracica, bisogna:",
    "answers": [
      "In caso di ferita profonda, se non si ha a disposizione altro, comprimere con il palmo della mano",
      "In caso di ferita profonda, disinfettare e detergere la lesione",
      "Far compiere profonde respirazioni, sollevando ritmicamente gli arti superiori"
    ],
    "correct": "In caso di ferita profonda, se non si ha a disposizione altro, comprimere con il palmo della mano"
  },
  {
    "id": "52412",
    "question": "B 48 - La respirazione artificiale:",
    "answers": [
      "Si pratica alzando le braccia dell'infortunato e soffiando sulla bocca",
      "Va praticata anche quando l'infortunato respira lentamente",
      "Va praticata con il sistema bocca a bocca o bocca a naso"
    ],
    "correct": "Va praticata con il sistema bocca a bocca o bocca a naso"
  },
  {
    "id": "52413",
    "question": "B 49 - Allorché si è coinvolti in un incidente stradale, è sempre obbligatorio soccorrere gli infortunati:",
    "answers": [
      "Soltanto se si è diretti responsabili dell'incidente",
      "Ponendo il ferito in posizione di sicurezza se questo è incosciente",
      "Soltanto quale atto umanitario"
    ],
    "correct": "Ponendo il ferito in posizione di sicurezza se questo è incosciente"
  },
  {
    "id": "52414",
    "question": "B 50 - La respirazione artificiale:",
    "answers": [
      "Si pratica con il capo posto in posizione laterale sinistra",
      "Va praticata solo dopo aver accertato l'assenza di corpi estranei nel cavo orale",
      "È di vitale importanza quando l'infortunato è in stato di shock"
    ],
    "correct": "Va praticata solo dopo aver accertato l'assenza di corpi estranei nel cavo orale"
  },
  {
    "id": "52415",
    "question": "B 51 - Se a seguito d'incendio, l'infortunato presenta gli abiti in fiamme, si deve:",
    "answers": [
      "Aspettare che si spengano e poi coprire le ustioni",
      "Estinguere le fiamme in ogni caso, anche con un estintore",
      "Soffocare le fiamme allo scopo di spegnerle"
    ],
    "correct": "Soffocare le fiamme allo scopo di spegnerle"
  },
  {
    "id": "52416",
    "question": "B 52 - Se a seguito d'incendio, l'infortunato presenta segni di ustione, si deve:",
    "answers": [
      "Se l'ustione riguarda gli arti, immergerli in acqua fredda al fine di attenuare il dolore",
      "Pulire e disinfettare la zona ustionata",
      "Ricorrere a polveri e pomate antiustione"
    ],
    "correct": "Se l'ustione riguarda gli arti, immergerli in acqua fredda al fine di attenuare il dolore"
  },
  {
    "id": "52417",
    "question": "B 53 - Nel caso in cui la vittima presenti uno o più arti fratturati, si deve:",
    "answers": [
      "In caso di frattura esposta, cercare di reinserire nei tessuti il moncone osseo sporgente",
      "Invitare la vittima a muovere l'arto fratturato per valutare le lesioni",
      "Nelle fratture esposte, immobilizzare l'arto e coprire la ferita con materiale sterile e pulito"
    ],
    "correct": "Nelle fratture esposte, immobilizzare l'arto e coprire la ferita con materiale sterile e pulito"
  },
  {
    "id": "52418",
    "question": "B 54 - Nel caso in cui la vittima presenti uno o più arti fratturati, si deve:",
    "answers": [
      "Non muovere l'arto fratturato",
      "Invitare la vittima a muovere l'arto fratturato per valutare le lesioni",
      "Somministrare al ferito alcool per evitare lo shock"
    ],
    "correct": "Non muovere l'arto fratturato"
  },
  {
    "id": "52419",
    "question": "B 55 - Nel caso in cui la vittima presenti uno o più arti fratturati, si deve:",
    "answers": [
      "Immobilizzare con mezzi di fortuna l'arto fratturato",
      "Invitare la vittima ad assumere una posizione comoda per ridurre il dolore",
      "Mantenere vigile il ferito, in attesa dell'ambulanza, per evitare lo shock"
    ],
    "correct": "Immobilizzare con mezzi di fortuna l'arto fratturato"
  },
  {
    "id": "52420",
    "question": "B 59 - Manifestazioni principali dello shock:",
    "answers": [
      "Parole e frasi senza senso",
      "Colorito roseo, polso regolare ma stato di incoscienza",
      "Pallore, cute fredda e brividi"
    ],
    "correct": "Pallore, cute fredda e brividi"
  },
  {
    "id": "52421",
    "question": "B 61 - Allorché si è coinvolti in un incidente stradale è sempre obbligatorio soccorrere gli infortunati:",
    "answers": [
      "Cercando di rianimare a tutti costi ogni ferito in stato di incoscienza",
      "Spostandoli subito dal luogo dell'incidente per evitare intralcio alla circolazione",
      "Basandosi su conoscenze di primo soccorso"
    ],
    "correct": "Basandosi su conoscenze di primo soccorso"
  },
  {
    "id": "52422",
    "question": "B 62 - Il conducente che accusa segni di stanchezza cosa deve fare?",
    "answers": [
      "Tenere un'andatura sostenuta per conservare desta l'attenzione e giungere presto a destinazione",
      "Raggiungere la più vicina piazzola di sosta e riposare",
      "Accostarsi il più possibile vicino al veicolo che lo precede"
    ],
    "correct": "Raggiungere la più vicina piazzola di sosta e riposare"
  },
  {
    "id": "52423",
    "question": "B 63 - Se si assumono farmaci che inducano sonnolenza, si deve:",
    "answers": [
      "Assumere alcolici e caffè, per rimanere svegli",
      "Evitare di mettersi alla guida",
      "Tenere la radio accesa ad alto volume, per rimanere svegli"
    ],
    "correct": "Evitare di mettersi alla guida"
  },
  {
    "id": "52424",
    "question": "B 64 - Se si assumono farmaci che inducano eccitazione, si deve:",
    "answers": [
      "Evitare la guida solo su autostrade",
      "Evitare la guida solo su strade urbane",
      "Evitare di mettersi alla guida"
    ],
    "correct": "Evitare di mettersi alla guida"
  },
  {
    "id": "52425",
    "question": "B 65 - Soccorrere un motociclista incidentato, sdraiato sulla carreggiata:",
    "answers": [
      "È solo un obbligo morale",
      "È obbligatorio solo se il ferito è in gravissime condizioni",
      "È un dovere"
    ],
    "correct": "È un dovere"
  },
  {
    "id": "52426",
    "question": "B 68 - Il fine del primo soccorso è:",
    "answers": [
      "Mettere la vittima in una posizione comoda",
      "Praticare la respirazione artificiale",
      "Attuare misure di sopravvivenza"
    ],
    "correct": "Attuare misure di sopravvivenza"
  },
  {
    "id": "52427",
    "question": "B 69 - Il fine del primo soccorso è:",
    "answers": [
      "Non far toccare nulla per favorire il lavoro della Polizia",
      "Mettere la vittima in posizione supina",
      "Assistere l'infortunato in attesa del soccorso medico"
    ],
    "correct": "Assistere l'infortunato in attesa del soccorso medico"
  },
  {
    "id": "52428",
    "question": "B 70 - Il fine del primo soccorso è:",
    "answers": [
      "Attuare misure di sopravvivenza",
      "Mettere la vittima in posizione supina",
      "Portare la vittima comunque lontano dall'incidente"
    ],
    "correct": "Attuare misure di sopravvivenza"
  },
  {
    "id": "52429",
    "question": "B 71 - Se si ha il sospetto che la vittima abbia fratture delle ossa del cranio si deve:",
    "answers": [
      "Immobilizzare gli arti superiori",
      "Somministrare acqua",
      "Se respira spontaneamente, porlo in posizione laterale di sicurezza con molta cautela"
    ],
    "correct": "Se respira spontaneamente, porlo in posizione laterale di sicurezza con molta cautela"
  },
  {
    "id": "52430",
    "question": "B 72 - Se si ha il sospetto che la vittima abbia fratture delle ossa del cranio si deve:",
    "answers": [
      "Immobilizzare gli arti superiori",
      "Anche se non mostra segni esterni di lesioni, ed è vigile, chiamare l'ambulanza",
      "Somministrare alcolici"
    ],
    "correct": "Anche se non mostra segni esterni di lesioni, ed è vigile, chiamare l'ambulanza"
  },
  {
    "id": "52431",
    "question": "B 73 - Qualora l'infortunato presenti stato di shock, si deve:",
    "answers": [
      "Far sedere il soggetto con la testa reclinata all'indietro, per favorire la respirazione",
      "Porre il soggetto con gli atri distesi",
      "Stendere il soggetto supino, coprirlo con una coperta e tenere sollevati gli arti inferiori"
    ],
    "correct": "Stendere il soggetto supino, coprirlo con una coperta e tenere sollevati gli arti inferiori"
  },
  {
    "id": "52432",
    "question": "B 77 - Se un soggetto presenta una ferita sanguinante si deve:",
    "answers": [
      "Fare uso di pomate e polveri disinfettanti",
      "Non estrarre dalla ferita eventuali corpi estranei",
      "Non intervenire per evitare di procurare shock"
    ],
    "correct": "Non estrarre dalla ferita eventuali corpi estranei"
  },
  {
    "id": "52433",
    "question": "B 79 - In caso di emorragia da un arto si deve:",
    "answers": [
      "Curare la ferita e porre il soggetto in posizione laterale di sicurezza",
      "Impedire assolutamente che il soggetto beva acqua",
      "Tamponare l'emorragia"
    ],
    "correct": "Tamponare l'emorragia"
  },
  {
    "id": "52434",
    "question": "B 83 - Se la vittima di un incidente presenta un corpo estraneo in un occhio si deve:",
    "answers": [
      "Cercare a tutti i costi di rimuoverlo, per evitare infezioni",
      "Bendare l'occhio, senza rimuovere il corpo estraneo se penetrato nel bulbo",
      "Invitare la vittima a massaggiare delicatamente la palpebra per favorire la lacrimazione"
    ],
    "correct": "Bendare l'occhio, senza rimuovere il corpo estraneo se penetrato nel bulbo"
  },
  {
    "id": "52435",
    "question": "B 86 - La respirazione artificiale:",
    "answers": [
      "Si pratica al soggetto posto in posizione seduta",
      "Va praticata anche quando l'infortunato respira lentamente",
      "Va praticata con il sistema bocca a bocca o bocca a naso"
    ],
    "correct": "Va praticata con il sistema bocca a bocca o bocca a naso"
  },
  {
    "id": "52436",
    "question": "B 87 - La respirazione artificiale:",
    "answers": [
      "Si pratica quando l'infortunato è in stato di shock",
      "Va praticata solo dopo aver accertato l'assenza di corpi estranei nel cavo orale",
      "Va praticata solo con apposite apparecchiature"
    ],
    "correct": "Va praticata solo dopo aver accertato l'assenza di corpi estranei nel cavo orale"
  },






  {
    "id": "52587",
    "question": "C 1 – Qual è la formula assicurativa R.C.A. che premia l'assicurato che nel corso dell'anno non ha provocato danni a terzi?",
    "answers": [
      "Bonus – Malus",
      "A franchigia fissa",
      "A contrattazione diretta"
    ],
    "correct": "Bonus – Malus"
  },
  {
    "id": "52588",
    "question": "C 2 - Il proprietario di un veicolo, che ha provocato il danno a persone e/o cose, è responsabile in solido con il conducente?",
    "answers": [
      "Se non prova che la circolazione del veicolo è avvenuta contro la sua volontà",
      "Sempre",
      "Mai"
    ],
    "correct": "Sempre"
  },
  {
    "id": "52589",
    "question": "C 3 -Quali sono i criteri con i quali si determinano, la tariffa annua ed i massimali minimi per l'assicurazione R.C.A.?",
    "answers": [
      "Secondo il numero degli abitanti della provincia in cui è immatricolato il veicolo",
      "Stabiliti dalla compagnia di assicurazione",
      "In base alla frequenza degli incidenti verificatesi nella provincia in cui è immatricolato il veicolo"
    ],
    "correct": "In base alla frequenza degli incidenti verificatesi nella provincia in cui è immatricolato il veicolo"
  },
  {
    "id": "52590",
    "question": "C 4 -Le lesioni a persone, o le conseguenze derivanti, danno luogo a responsabilità penali a carico del proprietario del veicolo, quando quest'ultimo non conduca il veicolo stesso?",
    "answers": [
      "Si",
      "No",
      "Secondo quanto stabilisce il Giudice"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52591",
    "question": "C 5-E' obbligatoria per gli autoveicoli circolanti sulla pubblica strada l'assicurazione R.C.A. in base alla Legge N° 990 del 24.12.69?",
    "answers": [
      "Solo per alcuni autoveicoli",
      "No",
      "Si"
    ],
    "correct": "Si"
  },
  {
    "id": "52592",
    "question": "C 6 - Quando la società di assicurazione ha il diritto di rivalsa nei confronti del proprietario e del conducente il veicolo che ha causato il ?",
    "answers": [
      "Quando sia trascorsa la mezzanotte del giorno di scadenza della polizza assicurativa",
      "Quando non siano rispettate le condizioni di trasporto fissate dalle vigenti Leggi e le indicazioni riportate sulla carta di circolazione",
      "Quando il conducente abbia compiuto il sessantacinquesimo anno di età"
    ],
    "correct": "Quando non siano rispettate le condizioni di trasporto fissate dalle vigenti Leggi e le indicazioni riportate sulla carta di circolazione"
  },
  {
    "id": "52593",
    "question": "C 7 - La licenza taxi può essere attribuita:",
    "answers": [
      "A seguito di bando pubblico concorso esperito dal Comune",
      "A seguito di bando pubblico concorso esperito dalla Regione",
      "Facendone regolare domanda al Sindaco del Comune di residenza"
    ],
    "correct": "A seguito di bando pubblico concorso esperito dal Comune"
  },
  {
    "id": "52594",
    "question": "C 8 – In quale caso è ammesso il cumulo di licenza taxi ed autorizzazione NCC?",
    "answers": [
      "Assolutamente in nessun caso",
      "Quando la licenza taxi è per un natante",
      "Quando le autorizzazioni NCC non siano più di una"
    ],
    "correct": "Quando la licenza taxi è per un natante"
  },
  {
    "id": "52595",
    "question": "C 9 – Chi è autorizzato ad emettere assegni circolari?",
    "answers": [
      "Istituti di credito",
      "Società",
      "Titolari di conto corrente bancario"
    ],
    "correct": "Istituti di credito"
  },
  {
    "id": "52596",
    "question": "C 10 – La cambiale può essere trasferita mediante girata?",
    "answers": [
      "Si",
      "No",
      "Si, a condizione che non vi sia esclusa tale possibilità da apposita clausola"
    ],
    "correct": "Si, a condizione che non vi sia esclusa tale possibilità da apposita clausola"
  },
  {
    "id": "52597",
    "question": "C 11 - L'assicurazione per la responsabilità civile auto (R.C.A.), obbligatoria per legge, comprende:",
    "answers": [
      "Il risarcimento dei danni provocati dal veicolo, solo se guidato dal proprietario",
      "L'incendio, il furto e il danno a terzi entro i massimali",
      "Il risarcimento dei danni provocati a terzi trasportati entro i massimali"
    ],
    "correct": "Il risarcimento dei danni provocati a terzi trasportati entro i massimali"
  },
  {
    "id": "52598",
    "question": "C 12 – Quale di queste pene è prevista per i conducenti di veicoli, circolanti sulla pubblica strada, privi di assicurazione R.C.A.?",
    "answers": [
      "Sequestro del veicolo",
      "Arresto fino a due mesi",
      "Ritiro della patente di guida"
    ],
    "correct": "Sequestro del veicolo"
  },
  {
    "id": "52599",
    "question": "C 13 – Quale di queste pene è prevista per i conducenti di veicoli, circolanti sulla pubblica strada, privi di assicurazione R.C.A.?",
    "answers": [
      "Arresto fino a sei mesi",
      "Ritiro della patente di guida",
      "Sanzione pecuniaria da un milione a quattro milioni di lire"
    ],
    "correct": "Sanzione pecuniaria da un milione a quattro milioni di lire"
  },
  {
    "id": "52600",
    "question": "C 14 – Quante volte deve comparire nella cambiale l'importo della somma da pagare?",
    "answers": [
      "Tre",
      "Due",
      "Una"
    ],
    "correct": "Due"
  },
  {
    "id": "52601",
    "question": "C 15 – Il conducente è presunto responsabile nei confronti dei trasportati?",
    "answers": [
      "Solo se è dimostrata la sua colpa",
      "Sempre",
      "Mai"
    ],
    "correct": "Sempre"
  },
  {
    "id": "52602",
    "question": "C 16 – Con che termine giuridico si definisce la persona che riceve da un'altra l'ordine di pagare una data somma di denaro ad una terza",
    "answers": [
      "Intermediario",
      "Trattario",
      "Trattante"
    ],
    "correct": "Trattario"
  },
  {
    "id": "52603",
    "question": "C 17 – Con che termine giuridico si definisce la persona a cui viene pagata una data somma di denaro per ordine di un'altra, tramite una terza persona?",
    "answers": [
      "Destinatario",
      "Prenditore",
      "Contraente"
    ],
    "correct": "Prenditore"
  },
  {
    "id": "52604",
    "question": "C 18 – Come sono definiti i servizi di trasporto che si svolgono su determinati itinerari prestabiliti e con concessione amministrativa?",
    "answers": [
      "Trasporto su linea prestabilita",
      "Servizi pubblici di linea",
      "Concessione pubblica di linea"
    ],
    "correct": "Servizi pubblici di linea"
  },
  {
    "id": "52605",
    "question": "C 19 – Quando il conducente di un veicolo è obbligato a risarcire il danno da lui prodotto a persone e/o cose?",
    "answers": [
      "Sempre",
      "Quando non può provare di aver fatto tutto il possibile onde evitare l'evento",
      "Mai"
    ],
    "correct": "Quando non può provare di aver fatto tutto il possibile onde evitare l'evento"
  },
  {
    "id": "52606",
    "question": "C 20 – La polizza di assicurazione per la responsabilità civile auto (RCA) copre:",
    "answers": [
      "Ogni forma di responsabilità, in proporzione al premio pagato",
      "I rischi che gravano sul conducente, ma non sul proprietario del veicolo",
      "I danni ai trasportati"
    ],
    "correct": "I danni ai trasportati"
  },
  {
    "id": "52607",
    "question": "C 21 - La polizza di assicurazione per la responsabilità civile auto (RCA) copre:",
    "answers": [
      "Ogni forma di responsabilità, in proporzione al premio pagato",
      "I rischi che gravano sul conducente, ma non sul proprietario del veicolo",
      "La responsabilità per i sinistri occorsi anche nei paesi CEE"
    ],
    "correct": "La responsabilità per i sinistri occorsi anche nei paesi CEE"
  },
  {
    "id": "52608",
    "question": "C 22 - La polizza di assicurazione per la responsabilità civile auto (RCA) copre:",
    "answers": [
      "I rischi che gravano sul conducente, ma non sul proprietario del veicolo",
      "La responsabilità civile gravante sul conducente e sul proprietario",
      "Ogni forma di responsabilità, in proporzione al premio pagato"
    ],
    "correct": "La responsabilità civile gravante sul conducente e sul proprietario"
  },
  {
    "id": "52609",
    "question": "C 23 - La polizza di assicurazione per la responsabilità civile auto (RCA) obbligatoria per legge comprende:",
    "answers": [
      "Il risarcimento del danno provocato a terzi, entro i massimali",
      "I danni subiti dal proprietario del veicolo alla guida, entro i massimali",
      "Il risarcimento dei danni provocati dal veicolo solo se guidato dal proprietario"
    ],
    "correct": "Il risarcimento del danno provocato a terzi, entro i massimali"
  },
  {
    "id": "52610",
    "question": "C 24 – In relazione al contratto di assicurazione RCA stipulato, l'impresa assicuratrice deve rilasciare al contraente:",
    "answers": [
      "Un libretto sui precetti di pronto soccorso",
      "La polizza di assicurazione",
      "Un estratto del Codice Civile contenente articoli che riguardano l'assicurazione di veicoli"
    ],
    "correct": "La polizza di assicurazione"
  },
  {
    "id": "52611",
    "question": "C 25 – In relazione al contratto di assicurazione RCA stipulato, l'impresa assicuratrice deve rilasciare al contraente:",
    "answers": [
      "Un libretto sui precetti di pronto soccorso",
      "Un certificato da esibire a richiesta assieme alla carta di circolazione",
      "Un estratto del Codice Civile contenente articoli che riguardano l'assicurazione di veicoli"
    ],
    "correct": "Un certificato da esibire a richiesta assieme alla carta di circolazione"
  },
  {
    "id": "52612",
    "question": "C 26 – In relazione al contratto di assicurazione RCA stipulato, l'impresa assicuratrice deve rilasciare al contraente:",
    "answers": [
      "Una custodia per il contrassegno e per l'attestato",
      "Un attestato annuo relativo allo stato di rischio",
      "Un estratto del Codice Civile contenente articoli che riguardano l'assicurazione di veicoli"
    ],
    "correct": "Un attestato annuo relativo allo stato di rischio"
  },
  {
    "id": "52613",
    "question": "C 27 – I massimali della polizza di assicurazione RCA:",
    "answers": [
      "Sono i premi che le imprese assicuratrici possono richiedere",
      "Vengono pagati all'atto della stipula del contratto",
      "Rappresentano le somme massime pagate dall'impresa in caso di sinistro"
    ],
    "correct": "Rappresentano le somme massime pagate dall'impresa in caso di sinistro"
  },
  {
    "id": "52614",
    "question": "C 28 - I massimali della polizza di assicurazione RCA:",
    "answers": [
      "Rimangono invariati nel tempo, fino alla stipula di un nuovo contratto",
      "Sono i premi che le imprese assicuratrici possono richiedere",
      "Non possono essere diminuiti al di sotto di un minimo di legge"
    ],
    "correct": "Non possono essere diminuiti al di sotto di un minimo di legge"
  },
  {
    "id": "52615",
    "question": "C 29-Nell'assicurazione RCA il contratto con la formula \"bonus - malus\":",
    "answers": [
      "Comporta delle classi di assegnazione, che possono variare di anno in",
      "Viene annullato in caso di incidente con danno a persone",
      "Riguarda solo le polizze stipulate per gli autoveicoli in servizio da piazza"
    ],
    "correct": "Comporta delle classi di assegnazione, che possono variare di anno in"
  },
  {
    "id": "52616",
    "question": "C 30 - Nell'assicurazione RCA il contratto con la formula \"bonus - malus\":",
    "answers": [
      "Viene annullato in caso di incidente con danno a persone",
      "Garantisce comunque la copertura del sinistro entro i massimali",
      "Comporta l'obbligo per i contraenti di risarcire una parte del danno"
    ],
    "correct": "Garantisce comunque la copertura del sinistro entro i massimali"
  },
  {
    "id": "52617",
    "question": "C 31 - Nell'assicurazione RCA il contratto con la formula \"bonus malus\":",
    "answers": [
      "Viene annullato in caso di incidente con danno a persone",
      "Consente la determinazione annua del premio di assicurazione",
      "Comporta l'obbligo per i contraenti di risarcire una parte del danno"
    ],
    "correct": "Consente la determinazione annua del premio di assicurazione"
  },








  {
    "id": "52618",
    "question": "D 01 – Come si definisce “l'accordo di due o più parti per costituire, regolare od estinguere un rapporto giuridico-patrimoniale”?",
    "answers": [
      "Trattativa",
      "Contratto",
      "Clausola"
    ],
    "correct": "Contratto"
  },
  {
    "id": "52619",
    "question": "D 02 – Le parti, nel sottoscrivere un contratto, possono porre deroghe anche in presenza di norme imperative?",
    "answers": [
      "No",
      "Si",
      "Solo a determinate condizioni"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52620",
    "question": "D 03 – Quando un individuo acquisisce la capacità per sottoscrivere un contratto?",
    "answers": [
      "Quando può dimostrare la sua capacità finanziaria",
      "Con il compimento del diciottesimo anno di età",
      "Con il compimento del venticinquesimo anno di età"
    ],
    "correct": "Con il compimento del diciottesimo anno di età"
  },
  {
    "id": "52621",
    "question": "D 04 – L'oggetto di un contratto può essere rappresentato da cosa materiale?",
    "answers": [
      "Non sempre",
      "Sempre",
      "Mai"
    ],
    "correct": "Non sempre"
  },
  {
    "id": "52622",
    "question": "D 05 – L'oggetto di un contratto può essere contrario alla legge, all'ordine pubblico o al buon costume?",
    "answers": [
      "Solo se le parti sono concordi",
      "No",
      "Si"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52623",
    "question": "D 06 – In un contratto, quali sono le norme che regolano la formazione degli atti negoziali in generale?",
    "answers": [
      "Quelle dettate dalla volontà delle parti contraenti",
      "Quelle dettate dal Codice Penale",
      "Quelle dettate dal Codice Civile"
    ],
    "correct": "Quelle dettate dal Codice Civile"
  },
  {
    "id": "52624",
    "question": "D 07 – Quando diviene impegnativa la disponibilità a contrattare espressa con una proposta?",
    "answers": [
      "Mai",
      "Solo quando è stipulato con atto notarile",
      "Nel momento in cui è accettata dal destinatario"
    ],
    "correct": "Nel momento in cui è accettata dal destinatario"
  },
  {
    "id": "52625",
    "question": "D 08 – In una proposta, il proponente può ritirare in ogni momento la sua offerta?",
    "answers": [
      "Non sempre",
      "No, mai",
      "Si, sempre"
    ],
    "correct": "Non sempre"
  },
  {
    "id": "52626",
    "question": "D 09 – In un contratto di trasporto, come si definisce la parte che si impegna, dietro pagamento di un corrispettivo, a trasferire persone e/o cose da un luogo ad un altro?",
    "answers": [
      "Vetturale",
      "Vettore",
      "Vetturino"
    ],
    "correct": "Vettore"
  },
  {
    "id": "52627",
    "question": "D 10 – Con che termine giuridico si definisce la persona che dà a un'altra l'ordine di pagare una data somma di denaro ad una terza",
    "answers": [
      "Ordinario",
      "Traente",
      "Mandante"
    ],
    "correct": "Traente"
  },
  {
    "id": "52628",
    "question": "D 11 – In un contratto, con cui la parte si obbliga a trasportare persone, si possono validamente inserire clausole che escludano la responsabilità civile per dolo o colpa grave per sinistri che arrechino danno al trasportato o alle cose che quest'ultimo porta con sé?",
    "answers": [
      "Si, sempre",
      "No, mai",
      "Si, a determinate condizioni"
    ],
    "correct": "No, mai"
  },
  {
    "id": "52629",
    "question": "D 12 – In un contratto con cui un soggetto si obbliga a trasferire persone, si può validamente limitare la responsabilità civile di questo per sinistri che arrechino danni al trasportato?",
    "answers": [
      "No, mai",
      "Si, a determinate condizioni",
      "Si, sempre"
    ],
    "correct": "No, mai"
  },
  {
    "id": "52630",
    "question": "D 13 - I contratti per il trasporto di persone sono disciplinati per quanto riguarda",
    "answers": [
      "La responsabilità dei trasportati",
      "La responsabilità del trasportatore e dei trasportati",
      "La responsabilità del vettore"
    ],
    "correct": "La responsabilità del vettore"

  },
  {
    "id": "52631",
    "question": "D 14 – Il negozio giuridico con cui due o più parti conferiscono beni e/o servizi, per il comune esercizio di un'attività economica, come si",
    "answers": [
      "Società",
      "Contratto",
      "Cooperazione"
    ],
    "correct": "Società"
  },
  {
    "id": "52632",
    "question": "D 15 – Come si definisce la prestazione con cui il socio assolve all'obbligo di apporto assunto all'atto della costituzione della società?",
    "answers": [
      "Conferimento",
      "Vendita",
      "Prestito"
    ],
    "correct": "Conferimento"
  },
  {
    "id": "52633",
    "question": "D 16 – Nel corso dell'esistenza di una società può essere cambiato l'oggetto sociale?",
    "answers": [
      "No",
      "Si",
      "Si, solo se si modifica il suo atto costitutivo"
    ],
    "correct": "Si, solo se si modifica il suo atto costitutivo"
  },
  {
    "id": "52634",
    "question": "D 17 – In quale di questi tre tipi di società può essere esercitata l'attività di tassista?",
    "answers": [
      "Società cooperativa",
      "Società in nome collettivo",
      "Società a responsabilità limitata"
    ],
    "correct": "Società cooperativa"
  },
  {
    "id": "52635",
    "question": "D 18 – I creditori di un socio di una società di capitali possono rivalersi sulla quota sociale?",
    "answers": [
      "Si",
      "No",
      "Solo a determinate condizioni"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52636",
    "question": "D 19 – I creditori di una società di capitali possono rivalersi sul patrimonio personale del singolo socio?",
    "answers": [
      "Solo a determinate condizioni",
      "No",
      "Si"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52637",
    "question": "D 20 – Come si definisce l'organizzazione che persegue la realizzazione di un risultato utile, di carattere non economico, a favore dei propri partecipanti?",
    "answers": [
      "Associazione",
      "Assolvimento",
      "Assoggettazione"
    ],
    "correct": "Associazione"
  },
  {
    "id": "52638",
    "question": "D 21 – Come si definisce la situazione giuridica di cotitolarietà caratterizzata dal godimento del bene?",
    "answers": [
      "Collusione",
      "Comunione",
      "Commistione"
    ],
    "correct": "Comunione"
  },
  {
    "id": "52639",
    "question": "D 22 – In quale tipo di società è prevista la responsabilità illimitata e solidale dei soci per le obbligazioni assunte dalla stessa?",
    "answers": [
      "Società a responsabilità limitata",
      "Società per Azioni",
      "Società in nome collettivo"
    ],
    "correct": "Società in nome collettivo"
  },
  {
    "id": "52640",
    "question": "D 23 – In una società in accomandita semplice quale socio è responsabile illimitatamente per le obbligazioni assunte dalla società?",
    "answers": [
      "Socio Accomandante",
      "Tutti i soci",
      "Socio Accomandatario"
    ],
    "correct": "Socio Accomandatario"
  },
  {
    "id": "52641",
    "question": "D 24 – “ Responsabilità illimitata” di un socio significa che questo risponde per le obbligazioni assunte dalla società",
    "answers": [
      "Con tutti i suoi beni presenti e futuri",
      "Con tutti i suoi beni conferiti alla società",
      "Con tutti i beni conferiti da ogni socio alla società"
    ],
    "correct": "Con tutti i suoi beni presenti e futuri"
  },
  {
    "id": "52642",
    "question": "D 25 – In una società in nome collettivo affinché un socio possa cedere la propria quota occorre :",
    "answers": [
      "Che siano trascorsi non meno di cinque anni dalla costituzione della società",
      "Di dare formale comunicazione agli altri soci",
      "Del consenso di tutti gli altri soci"
    ],
    "correct": "Del consenso di tutti gli altri soci"
  },
  {
    "id": "52643",
    "question": "D 26 - In una società in nome collettivo in caso di decesso di uno dei soci",
    "answers": [
      "La quota del socio deceduto è trasferita di diritto ai suoi eredi",
      "Occorre il consenso di tutti gli altri soci per trasferire la quota del socio deceduto ai suoi eredi",
      "Si trasferisce la quota del socio deceduto ai suoi eredi solo se questi sono tutti concordi e ne facciano richiesta formale"
    ],
    "correct":"Occorre il consenso di tutti gli altri soci per trasferire la quota del socio deceduto ai suoi eredi"
  },
  {
    "id": "52644",
    "question": "D 27 – In quali società essere socio non comporta automaticamente il diritto a poter amministrare la stessa?",
    "answers": [
      "In tutti i tipi di società",
      "Nelle società di capitali",
      "Nelle società di persone"
    ],
    "correct": "Nelle società di capitali"
  },
  {
    "id": "52645",
    "question": "D 28 – In una società di capitali chi ha il potere di nominare gli Amministratori?",
    "answers": [
      "Il Notaio",
      "L'Assemblea dei Soci",
      "I componenti il Collegio Sindacale"
    ],
    "correct": "L'Assemblea dei Soci"
  },
  {
    "id": "52646",
    "question": "D 29 – Quale scopo persegue il socio di una società a scopo di lucro?",
    "answers": [
      "La possibilità di abbattimento dei costi di gestione",
      "La possibilità di fruire di servizi a costo minore",
      "La partecipazione agli utili conseguiti con l'attività sociale"
    ],
    "correct": "La partecipazione agli utili conseguiti con l'attività sociale"
  },
  {
    "id": "52647",
    "question": "D 30 – Quali registri obbligatori prevede il regime di contabilità semplificata?",
    "answers": [
      "Registri IVA",
      "Libro Giornale",
      "Libro Cassa"
    ],
    "correct": "Registri IVA"
  },
  {
    "id": "52648",
    "question": "D 31 – Il regime a contabilità semplificata su quale registro prevede che debbano essere annotate le fatture di acquisto?",
    "answers": [
      "Libro degli Inventari",
      "Registro dei Beni Ammortizzabili",
      "Registro degli Acquisti"
    ],
    "correct": "Registro degli Acquisti"
  },
  {
    "id": "52649",
    "question": "D 32 – Il regime a contabilità semplificata, su quale registro prevede che debbano essere annotati gli incassi giornalieri?",
    "answers": [
      "Registro dei Corrispettivi",
      "Libro Cassa",
      "Libro Giornale"
    ],
    "correct": "Registro dei Corrispettivi"
  },
  {
    "id": "52650",
    "question": "D 33 – L'obbligo di tenuta del Libro Giornale è per le imprese",
    "answers": [
      "In regime di contabilità semplificata",
      "Tutte",
      "In regime di contabilità ordinaria"
    ],
    "correct": "In regime di contabilità ordinaria"
  },
  {
    "id": "52651",
    "question": "D 34 – L'obbligo di tenuta del libro inventari è per le imprese",
    "answers": [
      "In regime di contabilità ordinaria",
      "In regime di contabilità semplificata",
      "Tutte"
    ],
    "correct": "In regime di contabilità ordinaria"
  },
  {
    "id": "52652",
    "question": "D 35 – L'obbligo di redazione annuale del bilancio è per le imprese",
    "answers": [
      "Tutte",
      "In regime di contabilità semplificata",
      "In regime di contabilità ordinaria"
    ],
    "correct": "In regime di contabilità ordinaria"
  },
  {
    "id": "52653",
    "question": "D 36 - Quando avviene la stesura dello stato patrimoniale e del conto economico?",
    "answers": [
      "All'inizio di ogni esercizio",
      "Ogni cinque anni",
      "Nel redigere il bilancio annuale di esercizio"
    ],
    "correct": "Nel redigere il bilancio annuale di esercizio"
  },
  {
    "id": "52654",
    "question": "D 37 – Dove debbono essere annotati cronologicamente gli incassi, i pagamenti, i movimenti bancari?",
    "answers": [
      "Libro Cassa",
      "Libro Giornale",
      "Libro Inventari"
    ],
    "correct": "Libro Giornale"
  },
  {
    "id": "52655",
    "question": "D 38 – Secondo le norme del Codice Civile, per quanto tempo dalla data dell'ultima registrazione in esso riportata deve essere conservato il Libro Giornale?",
    "answers": [
      "Un anno",
      "Dieci anni",
      "Cinque anni"
    ],
    "correct": "Dieci anni"
  },
  {
    "id": "52656",
    "question": "D 39 – In quale registro debbono essere annotate tutte le passività e tutte le attività dell'impresa?",
    "answers": [
      "Libro Inventari",
      "Registro Beni Ammortizzabili",
      "Libro Cassa"
    ],
    "correct": "Libro Inventari"
  },
  {
    "id": "52657",
    "question": "D 40 – Oltre che le norme fiscali, chi prescrive all'impresa l'obbligo di redigere l'inventario?",
    "answers": [
      "La Camera di Commercio",
      "Il Codice Penale",
      "Il Codice Civile"
    ],
    "correct": "Il Codice Civile"
  },
  {
    "id": "52658",
    "question": "D 41 - Che cos'è il conferimento?",
    "answers": [
      "La realizzazione di un profitto da parte dell'attività sociale",
      "L'organizzazione dinamica dell'attività economica dell'impresa",
      "La prestazione con cui il socio adempie all'obbligazione di apporto fatta all'atto della stipula del contratto"
    ],
    "correct": "La prestazione con cui il socio adempie all'obbligazione di apporto fatta all'atto della stipula del contratto"
  },
  {
    "id": "52659",
    "question": "D 42 - La Società in nome collettivo è una società:",
    "answers": [
      "Di persone",
      "Di capitali",
      "A scopo mutualistico"
    ],
    "correct": "Di persone"
  },
  {
    "id": "52660",
    "question": "D 43 – Nelle società in nome collettivo, delle obbligazioni sociali rispondono",
    "answers": [
      "Solo la società con il suo capitale",
      "I soci con il capitale versato",
      "Solidamente ed illimitatamente tutti i soci con tutti i loro beni"
    ],
    "correct": "Solidamente ed illimitatamente tutti i soci con tutti i loro beni"
  },
  {
    "id": "52661",
    "question": "D 44 – Come avviene il trasferimento delle quote nelle società di capitali?",
    "answers": [
      "Con l'autorizzazione dell'Amministratore",
      "Avviene a seguito di semplice volontà del cedente e del cessionario",
      "Con il consenso di tutti i soci"
    ],
    "correct": "Avviene a seguito di semplice volontà del cedente e del cessionario"
  },
  {
    "id": "52662",
    "question": "D 45 - Che cos'è la società mutualistica?",
    "answers": [
      "È una società che ha lo scopo di fornire beni e servizi a condizioni più vantaggiose o procurare lavoro ai soci",
      "È una società che ha lo scopo di accendere mutui",
      "È una società che ha lo scopo di dividere gli utili"
    ],
    "correct": "È una società che ha lo scopo di fornire beni e servizi a condizioni più vantaggiose o procurare lavoro ai soci"
  },
  {
    "id": "52663",
    "question": "D 46 – Quali sono per legge definiti servizi pubblici non di linea?",
    "answers": [
      "Quelli svolti con autobus extraurbani",
      "Quelli svolti da autovetture adibite al servizio di taxi e n.c.c.",
      "Quelli svolti con autovetture adibite al servizio di enti pubblici"
    ],
    "correct": "Quelli svolti da autovetture adibite al servizio di taxi e n.c.c."
  },
  {
    "id": "52664",
    "question": "D 47 – Alle esigenze di chi si rivolge il servizio taxi?",
    "answers": [
      "Di gruppi organizzati che prenotano il servizio per lunghi spostamenti",
      "Dell'utenza che chiama direttamente il tassista",
      "Individuali e di piccoli gruppi"
    ],
    "correct": "Individuali e di piccoli gruppi"
  },
  {
    "id": "52665",
    "question": "D 48 – Il Noleggio Con Conducente",
    "answers": [
      "Aderisce a tutte le richieste di servizio, con il solo obbligo del rispetto del turno di servizio",
      "Sosta in attesa della richiesta di servizio, nelle piazzole di sosta dei taxi",
      "Si rivolge ad utenza specifica, sostando nella propria rimessa"
    ],
    "correct": "Si rivolge ad utenza specifica, sostando nella propria rimessa"
  },
  {
    "id": "52666",
    "question": "D 49 – In quale di questi casi il titolare di licenza taxi può farsi sostituire nella guida del taxi?",
    "answers": [
      "Per un periodo di ferie di almeno 30 giorni",
      "Per un periodo di ferie non superiore a trenta giorni",
      "Quando si trovi nella necessità di dover svolgere altra attività lavorativa"
    ],
    "correct": "Per un periodo di ferie non superiore a trenta giorni"
  },
  {
    "id": "52667",
    "question": "D 50 – In una Società di Capitali l'importanza del singolo socio è determinata:",
    "answers": [
      "Dalle capacità personali del singolo",
      "I soci godono sempre di pari importanza",
      "Dalla quota di capitale sottoscritta"
    ],
    "correct": "Dalla quota di capitale sottoscritta"
  },
  {
    "id": "52668",
    "question": "D 51 – Il conducente è presunto responsabile nei confronti dei trasportati in caso di incidente?",
    "answers": [
      "Solo se è dimostrata la sua colpa",
      "Sempre",
      "Mai"
    ],
    "correct": "Sempre"
  },
  {
    "id": "52669",
    "question": "D 52 – Quante volte deve comparire, nella cambiale, l'importo della somma da pagare?",
    "answers": [
      "Tre",
      "Due",
      "Una"
    ],
    "correct": "Due"
  },
  {
    "id": "52670",
    "question": "D 53 – Con che termine giuridico si definisce la persona che riceve da un'altra l'ordine di pagare una data somma di denaro ad una terza",
    "answers": [
      "Intermediario",
      "Trattario",
      "Traente"
    ],
    "correct": "Trattario"
  },
  {
    "id": "52671",
    "question": "D 54 - Cosa sono i titoli di credito all'ordine?",
    "answers": [
      "Titoli intestati ad una determinata persona, il cui trasferimento avviene mediante l'annotazione del nome dell'acquirente sul titolo e nel registro dell'emittente",
      "Titoli intestati ad una determinata persona, in cui l'intestazione risulta unicamente dal titolo, e l'emittente non è tenuto a registrarlo",
      "Titoli non intestati ad alcun titolare"
    ],
    "correct": "Titoli intestati ad una determinata persona, in cui l'intestazione risulta unicamente dal titolo, e l'emittente non è tenuto a registrarlo"
  },
  {
    "id": "52672",
    "question": "D 55 - Come avviene il trasferimento dei titoli al portatore?",
    "answers": [
      "Mediante la consegna del semplice titolo",
      "Mediante la consegna del titolo accompagnato da girata",
      "Mediante consegna del titolo alla persona intestataria"
    ],
    "correct": "Mediante la consegna del semplice titolo"
  },
  {
    "id": "52673",
    "question": "D 56 - Che cos'è una cambiale?",
    "answers": [
      "È un titolo che attribuisce al possessore legittimo il diritto incondizionato di pretendere il pagamento di una somma determinata alla",
      "È un titolo che attribuisce al possessore legittimo il diritto condizionato di pretendere il pagamento di una somma determinata alla scadenza indicata",
      "È un titolo che attribuisce al possessore legittimo il pagamento di una somma determinata quando il debitore avrà la possibilità"
    ],
    "correct": "È un titolo che attribuisce al possessore legittimo il diritto incondizionato di pretendere il pagamento di una somma determinata alla"
  },
  {
    "id": "52674",
    "question": "D 57 - Che cos'è l'avallo?",
    "answers": [
      "Una firma di garanzia",
      "Il possesso di una cambiale",
      "L'intestatario di una cambiale"
    ],
    "correct": "Una firma di garanzia"
  },
  {
    "id": "52675",
    "question": "D 58 – Che cos'è l'assegno bancario?",
    "answers": [
      "È uno strumento di pagamento a servizio di chi ha fondi disponibili presso la banca",
      "È un assegno che rilascia la posta",
      "È una promessa incondizionata di pagamento"
    ],
    "correct": "È uno strumento di pagamento a servizio di chi ha fondi disponibili presso la banca"
  },
  {
    "id": "52676",
    "question": "D 59 – Chi può emettere l'assegno bancario?",
    "answers": [
      "Il titolare di un conto corrente",
      "La banca",
      "La posta"
    ],
    "correct": "Il titolare di un conto corrente"
  },
  {
    "id": "52677",
    "question": "D 60 – Che cos'è l'assegno circolare?",
    "answers": [
      "È la promessa incondizionata di un debitore di pagare a vista una somma determinata",
      "È un assegno che emette il correntista",
      "È un assegno che emette un Istituto di Credito"
    ],
    "correct": "È un assegno che emette un Istituto di Credito"
  },
  {
    "id": "52678",
    "question": "D 61 – I tributi che il cittadino deve versare allo stato in proporzione al proprio reddito, che cosa sono?",
    "answers": [
      "Imposte dirette (IRPEF)",
      "Tasse per il rinnovo delle autorizzazioni amministrative",
      "Tasse per le imposte di bollo"
    ],
    "correct": "Imposte dirette (IRPEF)"
  },
  {
    "id": "52679",
    "question": "D 62 – La dichiarazione annuale dei redditi cosa riguarda?",
    "answers": [
      "La denuncia dei redditi conseguiti da ciascun contribuente nell'anno precedente",
      "Il valore complessivo delle merci nell'anno precedente",
      "Il volume delle vendite effettuate nell'anno precedente"
    ],
    "correct": "La denuncia dei redditi conseguiti da ciascun contribuente nell'anno precedente"
  },
  {
    "id": "52680",
    "question": "D 63 – l'imposta sul valore aggiunto (IVA), che viene applicata su tutte le merci, dalla fase della produzione a quella della vendita al pubblico, da chi viene effettivamente sopportata?",
    "answers": [
      "Dal commerciante",
      "Dal fabbricante",
      "Dal consumatore finale"
    ],
    "correct": "Dal consumatore finale"
  },
  {
    "id": "52681",
    "question": "D 64 – L'IRPEF (Imposta sul Reddito delle Persone Fisiche) è un imposta:",
    "answers": [
      "Diretta",
      "Indiretta",
      "Locale"
    ],
    "correct": "Diretta"
  },
  {
    "id": "52682",
    "question": "D 65 – Con i termini tassa e imposta, s'intende la stessa cosa?",
    "answers": [
      "Si",
      "No",
      "Si, se riferite ai commercianti"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52683",
    "question": "D 66 - Che cosa vuol dire I.V.A.?",
    "answers": [
      "Imposta Versamento Acquisti",
      "Imposta Volume Affari",
      "Imposta Valore Aggiunto"
    ],
    "correct": "Imposta Valore Aggiunto"
  },
  {
    "id": "52684",
    "question": "D 67 – Che cos'è l'imposta sul valore aggiunto?",
    "answers": [
      "Un imposta di bollo",
      "Una tassa di concessione governativa",
      "Un imposta indiretta"
    ],
    "correct": "Un imposta indiretta"
  },
  {
    "id": "52685",
    "question": "D 68 – Le aliquote dell'IVA variano con l'aumentare del giro d'affari?",
    "answers": [
      "Si",
      "No",
      "Solo per i generi di prima necessità"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52686",
    "question": "D 69 – Contro gli accertamenti dell'Ufficio Imposte, ritenuti ingiusti, presso quale organo, il contribuente deve presentare ricorso?",
    "answers": [
      "Al Tribunale Amministrativo Regionale (TAR)",
      "Alla Prefettura",
      "Alla Commissione Tributaria Provinciale"
    ],
    "correct": "Alla Commissione Tributaria Provinciale"
  },
  {
    "id": "52687",
    "question": "D 70 – Entro quale termine si deve effettuare la registrazione dell'incasso giornaliero sul Registro dei Corrispettivi?",
    "answers": [
      "Entro il giorno successivo, non festivo, alla vendita",
      "Entro cinque giorni dalla vendita",
      "Entro quindici giorni dalla vendita"
    ],
    "correct": "Entro il giorno successivo, non festivo, alla vendita"
  },
  {
    "id": "52688",
    "question": "D 71 - Che cos'è il numero di Codice Fiscale?",
    "answers": [
      "Il numero di iscrizione al Registro delle Imprese",
      "Il numero assegnato a ciascun contribuente per l'Anagrafe Tributaria",
      "Il numero di iscrizione al Registro degli Esercenti il Commercio"
    ],
    "correct": "Il numero assegnato a ciascun contribuente per l'Anagrafe Tributaria"
  },
  {
    "id": "52689",
    "question": "D 72 – In quali casi si applica l'IVA?",
    "answers": [
      "Sulle cessioni di beni o prestazioni di servizio",
      "Sui redditi di ciascuna persona fisica",
      "Sui redditi da immobili"
    ],
    "correct": "Sulle cessioni di beni o prestazioni di servizio"
  },
  {
    "id": "52690",
    "question": "D 73 – Quale di queste imposte è diretta?",
    "answers": [
      "Imposta Valore Aggiunto (IVA)",
      "Imposta di bollo",
      "Imposta sul Reddito delle Persone Fisiche (IRPEF)"
    ],
    "correct": "Imposta sul Reddito delle Persone Fisiche (IRPEF)"
  },
  {
    "id": "52691",
    "question": "D 74 – Quando lo stato o un ente presta un servizio ad un cittadino il tributo che questi è tenuto a pagare come corrispettivo del servizio stesso, come si chiama?",
    "answers": [
      "Imposta Indiretta",
      "Imposta Diretta",
      "Tassa"
    ],
    "correct": "Tassa"
  },
  {
    "id": "52692",
    "question": "D 75 – Quando un Imposta si dice Diretta?",
    "answers": [
      "Quando è commisurata direttamente al reddito",
      "Quando colpisce il passaggio di proprietà dei beni",
      "Quando colpisce lo scambio dei beni"
    ],
    "correct": "Quando è commisurata direttamente al reddito"
  },
  {
    "id": "52693",
    "question": "D 76 – Quale di queste imposte è progressiva?",
    "answers": [
      "IRPEF",
      "IVA",
      "Imposta di bollo"
    ],
    "correct": "IRPEF"
  },
  {
    "id": "52694",
    "question": "D 77 – Nella dichiarazione annuale, quali redditi vanno indicati?",
    "answers": [
      "Quelli dell'anno precedente",
      "Quelli dell'anno in corso",
      "Quelli presumibili dell'anno successivo"
    ],
    "correct": "Quelli dell'anno precedente"
  },
  {
    "id": "52695",
    "question": "D 78 – L'IRPEF che un cittadino è tenuto a pagare ogni anno, da quale documento si evince'?",
    "answers": [
      "Dal Registro delle Fatture Acquisto",
      "Dal Registro dei Corrispettivi",
      "Dalla Dichiarazione dei Redditi"
    ],
    "correct": "Dalla Dichiarazione dei Redditi"
  },
  {
    "id": "52696",
    "question": "D 79 – Quando va presentata la dichiarazione dei redditi?",
    "answers": [
      "Ogni tre mesi",
      "Ogni sei mesi",
      "Ogni anno"
    ],
    "correct": "Ogni anno"
  },
  {
    "id": "52697",
    "question": "D 80 – Come è formato il numero di Codice Fiscale di una persona fisica?",
    "answers": [
      "Solamente da numeri",
      "Solamente da lettere dell'alfabeto",
      "Da lettere dell'alfabeto e numeri"
    ],
    "correct": "Da lettere dell'alfabeto e numeri"
  },
  {
    "id": "52698",
    "question": "D 81 – Dove si può acquistare una cambiale?",
    "answers": [
      "Presso una rivendita di Valori Bollati",
      "Presso l'Ufficio Imposte Indirette",
      "Presso la Questura"
    ],
    "correct": "Presso una rivendita di Valori Bollati"
  },
  {
    "id": "52699",
    "question": "D 82 - Che cos'è l'IRES?",
    "answers": [
      "Una Tassa",
      "Un'Imposta Diretta",
      "Un'Imposta Indiretta"
    ],
    "correct": "Una Tassa"
  },
  {
    "id": "52700",
    "question": "D 83 – L'IRPEF (Imposta sul Reddito delle Persone Fisiche) è un'Imposta:",
    "answers": [
      "Diretta",
      "Indiretta",
      "Locale"
    ],
    "correct": "Diretta"
  },
  {
    "id": "52701",
    "question": "D 84 – Si paga l'imposta di bollo sulle Cambiali?",
    "answers": [
      "No",
      "A seconda della scadenza",
      "Si"
    ],
    "correct": "Si"
  },
  {
    "id": "52702",
    "question": "D 85 – Sul Registro dei Corrispettivi va annotato:",
    "answers": [
      "L'ammontare del Corrispettivo comprensivo dell'IVA",
      "L'ammontare del Corrispettivo al netto dell'IVA",
      "Il solo ammontare dell'IVA a debito sull'operazione"
    ],
    "correct": "L'ammontare del Corrispettivo comprensivo dell'IVA"
  },
  {
    "id": "52703",
    "question": "D 86 – Per scorporo dell'IVA s'intende:",
    "answers": [
      "La suddivisione dei corrispettivi fra le varie aliquote",
      "L'annotazione sui registri IVA",
      "La separazione dell'ammontare dell'IVA dall'importo dell'intera operazione"
    ],
    "correct": "La separazione dell'ammontare dell'IVA dall'importo dell'intera operazione"
  },
  {
    "id": "52704",
    "question": "D 87 – Che cosa si deve annotare sul Registro dei Corrispettivi?",
    "answers": [
      "Le merci giacenti nel magazzino",
      "Solamente gli incassi",
      "Solo l'importo dell'IVA"
    ],
    "correct": "Solamente gli incassi"
  },
  {
    "id": "52705",
    "question": "D 88 – Che cosa sono le Tasse e le Imposte?",
    "answers": [
      "Tributi",
      "Contributi",
      "Previdenze"
    ],
    "correct": "Tributi"
  },
  {
    "id": "52706",
    "question": "D 89 – Che cos'è l'ICI?",
    "answers": [
      "Imposta Comunale di Incremento",
      "Imposta Comunale sugli Immobili",
      "Imposta Camerale di Iscrizione"
    ],
    "correct": "Imposta Comunale sugli Immobili"
  },
  {
    "id": "52707",
    "question": "D 90 – Il Codice Fiscale ed il numero di Partita IVA delle persone Fisiche:",
    "answers": [
      "Coincidono sempre",
      "Non coincidono mai",
      "Possono coincidere a richiesta"
    ],
    "correct": "Non coincidono mai"
  },
  {
    "id": "52708",
    "question": "D 91 - Le Imprese in contabilità semplificata:",
    "answers": [
      "Determinano in via forfetaria il risultato di esercizio",
      "Sono esonerati dall'obbligo di redazione del bilancio",
      "Sono esonerati dalla tenuta dei libri IVA"
    ],
    "correct":"Sono esonerati dall'obbligo di redazione del bilancio"
  },
  {
    "id": "52709",
    "question": "D 92 - L'IRPEF è:",
    "answers": [
      "Un'Imposta Personale",
      "Un'Imposta Reale sul reddito",
      "Una Tassa"
    ],
    "correct": "Un'Imposta Personale"
  },
  {
    "id": "52710",
    "question": "D 93 – Le Imposte Dirette sono quelle:",
    "answers": [
      "Che colpiscono direttamente la Cessione dei Beni",
      "Che colpiscono il Patrimonio e il Reddito",
      "Che vengono calcolate direttamente dallo Stato"
    ],
    "correct": "Che colpiscono il Patrimonio e il Reddito"
  },
  {
    "id": "52711",
    "question": "D 94 – Il Codice Fiscale delle Persone Fisiche è formato:",
    "answers": [
      "Da 11 caratteri numerici di cui l'ultimo di controllo",
      "Da 16 caratteri numerici di cui l'ultimo di controllo",
      "Da 16 caratteri alfanumerici di cui l'ultimo di controllo"
    ],
    "correct": "Da 16 caratteri alfanumerici di cui l'ultimo di controllo"
  },
  {
    "id": "52712",
    "question": "D 95 – Le Società di persone sono:",
    "answers": [
      "Società in nome Collettivo e Società in Accomandita per Azioni",
      "Società in nome Collettivo e Società a Responsabilità Limitata",
      "Società in nome Collettivo e Società in Accomandita Semplice"
    ],
    "correct": "Società in nome Collettivo e Società in Accomandita Semplice"
  },
  {
    "id": "52713",
    "question": "D 96 – La dichiarazione di inizio attività ai fini IVA, va presentata:",
    "answers": [
      "Al Comune",
      "All'agenzia delle entrate",
      "Alla Camera di Commercio"
    ],
    "correct": "All'agenzia delle entrate"
  },
  {
    "id": "52714",
    "question": "D 97 – Quali sono i Libri da tenere per i dipendenti?",
    "answers": [
      "Paga, Matricola, Infortuni",
      "Entrate, Uscite",
      "Carico e Scarico"
    ],
    "correct": "Paga, Matricola, Infortuni"
  },
  {
    "id": "52715",
    "question": "D 98 – Cosa deve essere consegnato al lavoratore quando gli viene corrisposta la retribuzione?",
    "answers": [
      "La busta o il prospetto paga",
      "Il libretto del lavoro",
      "Il libretto sanitario"
    ],
    "correct": "La busta o il prospetto paga"
  },
  {
    "id": "52716",
    "question": "D 99 – Gli elementi ed i dati riportati sulla busta paga devono corrispondere a quelli riportati sul:",
    "answers": [
      "Libro dei Corrispettivi",
      "Libro Paga",
      "Registro degli Infortuni"
    ],
    "correct": "Libro Paga"
  },
  {
    "id": "52717",
    "question": "D 100 – Può il lavoratore dipendente rinunciare alle ferie?",
    "answers": [
      "No, perché sono irrinunciabili",
      "Si",
      "Si, solo se il lavoratore è maggiorenne"
    ],
    "correct": "No, perché sono irrinunciabili"
  },
  {
    "id": "52718",
    "question": "D 101 - Che cos'è lo Statuto dei Lavoratori?",
    "answers": [
      "È una legge che regola diritti e doveri dei lavoratori e dei datori di lavoro",
      "È un contratto contenente i lavori da effettuare",
      "È un'organizzazione sindacale di categoria"
    ],
    "correct": "È una legge che regola diritti e doveri dei lavoratori e dei datori di lavoro"
  },
  {
    "id": "52719",
    "question": "D 102 – Quali prestazioni eroga l'Istituto Nazionale della Previdenza Sociale?",
    "answers": [
      "L'assistenza contro gli Infortuni sul Lavoro",
      "La Pensione",
      "L'Indennità di Licenziamento"
    ],
    "correct": "La Pensione"
  },
  {
    "id": "52720",
    "question": "D 103 – Quali dati sono riportati sul Libro degli Infortuni?",
    "answers": [
      "Il nome del dipendente, data e cause dell'infortunio superiore a 3 giorni",
      "L'indennità spettante al dipendente per l'infortunio",
      "L'ammontare delle spese di ricovero ospedaliero del dipendente"
    ],
    "correct": "Il nome del dipendente, data e cause dell'infortunio superiore a 3 giorni"
  },
  {
    "id": "52721",
    "question": "D 104 – Può il lavoratore, d'accordo con il datore di lavoro, rinunciare alle ferie?",
    "answers": [
      "No",
      "Si",
      "Si, ma con un adeguato pagamento"
    ],
    "correct": "No"
  },
  {
    "id": "52722",
    "question": "D 105 – Che cosa viene registrato sul Libro Matricola?",
    "answers": [
      "Le ore di lavoro ordinario e straordinario effettuate dal dipendente",
      "Il luogo e data di nascita, la data di assunzione e la qualifica del dipendente",
      "Le vaccinazioni, le trasferte, ecc."
    ],
    "correct": "Il luogo e data di nascita, la data di assunzione e la qualifica del dipendente"
  },
  {
    "id": "52723",
    "question": "D 106 - Che cos'è il Contratto Collettivo di lavoro?",
    "answers": [
      "Un Contratto di Affitto",
      "Un Contratto che detta le norme generali che disciplinano i rapporti tra lavoratori e datori di lavoro",
      "Un Contratto di compravendita di Esercizi Commerciali"
    ],
    "correct": "Un Contratto che detta le norme generali che disciplinano i rapporti tra lavoratori e datori di lavoro"
  },
  {
    "id": "52724",
    "question": "D 107 – Il licenziamento deve essere comunicato al dipendente?",
    "answers": [
      "Si, per iscritto",
      "Si, verbalmente",
      "No"
    ],
    "correct": "Si, per iscritto"
  },
  {
    "id": "52725",
    "question": "D 108 – Quali sono i termini entro i quali una lavoratrice in stato di gravidanza o puerperio, non può essere licenziata?",
    "answers": [
      "Dal giorno del parto al 50° giorno dopo",
      "Dall'inizio della gestazione ad un anno di età del bambino",
      "Da un mese prima a tre mesi dopo il parto"
    ],
    "correct": "Dall'inizio della gestazione ad un anno di età del bambino"
  },
  {
    "id": "52726",
    "question": "D 109 – Quando si assume un dipendente, chi deve inoltrare presso l'INPS la domanda per l'apertura della posizione assicurativa?",
    "answers": [
      "Il lavoratore",
      "il centro per l'impiego",
      "Il datore di lavoro"
    ],
    "correct": "Il datore di lavoro"
  },
  {
    "id": "52727",
    "question": "D 110 – Le ore di lavoro ordinarie di un dipendente, su quale Libro vanno registrate?",
    "answers": [
      "Sul Libro Matricola",
      "Sul Libro Paga",
      "Sul Libretto del Lavoro"
    ],
    "correct": "Sul Libro Paga"
  },
  {
    "id": "52728",
    "question": "D 111 – Il datore di lavoro deve versare i contributi sociali obbligatori per i propri dipendenti?",
    "answers": [
      "Si, solo nel caso che il dipendente ne faccia richiesta",
      "Si, in quanto è obbligato per legge",
      "No, se il lavoratore è già pensionato"
    ],
    "correct": "Si, in quanto è obbligato per legge"
  },
  {
    "id": "52729",
    "question": "D 112 – Ogni quanto tempo il datore di lavoro deve consegnare la busta paga o il prospetto paga ai propri dipendenti?",
    "answers": [
      "Ogni anno",
      "Ogni sei mesi",
      "Ogni mese, e comunque, quando viene corrisposta la retribuzione"
    ],
    "correct": "Ogni mese, e comunque, quando viene corrisposta la retribuzione"
  },
  {
    "id": "52730",
    "question": "D 113 – Su quale libro il datore di lavoro deve registrare la retribuzione dei propri dipendenti'?",
    "answers": [
      "Sul Registro Infortuni",
      "Sul Libro Paga",
      "Sul Libro Matricola"
    ],
    "correct": "Sul Libro Paga"
  },
  {
    "id": "52731",
    "question": "D 114 – Quando è consentito dare ai propri dipendenti una parte della retribuzione fuori busta, da non denunciare agli Istituti Previdenziali?",
    "answers": [
      "Mai, perché vietato dalla legge",
      "Quando la paga netta è superiore ad un milione",
      "Quando i dipendenti hanno superato il periodo di prova"
    ],
    "correct": "Mai, perché vietato dalla legge"
  },
  {
    "id": "52732",
    "question": "D 115 - Il trattamento di fine rapporto compete?",
    "answers": [
      "A tutti i lavoratori in ogni caso di cessazione del rapporto di lavoro",
      "Soltanto ai lavoratori che non terminano il periodo di prova",
      "Soltanto ai lavoratori con anzianità di servizio superiore a due anni"
    ],
    "correct": "A tutti i lavoratori in ogni caso di cessazione del rapporto di lavoro"
  },
  {
    "id": "52733",
    "question": "D 116 – In quali casi opera il divieto di licenziamento?",
    "answers": [
      "Durante la maternità o la malattia",
      "Nel periodo di prova",
      "Durante l'apprendistato"
    ],
    "correct": "Durante la maternità o la malattia"
  },
  {
    "id": "52734",
    "question": "D 117 – l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro, gestita dall'INAIL, può essere sostituita da una polizza di assicurazione privata?",
    "answers": [
      "No, l'assicurazione INAIL è obbligatoria",
      "Si",
      "Solo con il consenso del dipendente"
    ],
    "correct": "No, l'assicurazione INAIL è obbligatoria"
  },
  {
    "id": "52735",
    "question": "D 118 – Il contratto in genere è regolato:",
    "answers": [
      "Dal Codice Civile",
      "Dalla Regione",
      "Dalle Camere di Commercio"
    ],
    "correct": "Dal Codice Civile"
  },
  {
    "id": "52736",
    "question": "D 119 – Il contratto ha forza di legge fra le parti?",
    "answers": [
      "Mai, in nessun caso",
      "Solo in particolari occasioni",
      "Si"
    ],
    "correct": "Si"
  },
  {
    "id": "52737",
    "question": "D 120 – Quando il contratto è nullo?",
    "answers": [
      "Quando mancano i requisiti secondari",
      "Quando manca uno dei requisiti essenziali",
      "Quando non è scritto in un buon Italiano"
    ],
    "correct": "Quando manca uno dei requisiti essenziali"
  },
  {
    "id": "52738",
    "question": "D 121 – Nel Contratto di Trasporto di Persone:",
    "answers": [
      "Il Vettore risponde solo al 50% dei sinistri che colpiscono il viaggiatore durante il viaggio",
      "Il Vettore non risponde di nessun sinistro che colpisca il viaggiatore durante il viaggio",
      "Il Vettore risponde dei sinistri che colpiscano il viaggiatore durante il viaggio se non prova di aver adottato tutte le misure atte ad impedire il danno"
    ],
    "correct": "Il Vettore risponde dei sinistri che colpiscano il viaggiatore durante il viaggio se non prova di aver adottato tutte le misure atte ad impedire il danno"
  },
  {
    "id": "52739",
    "question": "D 122 – Nel Contratto di Trasporto di Persone:",
    "answers": [
      "Le clausole che limitano la responsabilità del Vettore per i sinistri che colpiscano il viaggiatore sono annullabili a richiesta di parte",
      "Le clausole che limitano la responsabilità del Vettore per i sinistri che colpiscano il viaggiatore sono nulle",
      "Le clausole che limitano la responsabilità del Vettore per i sinistri che colpiscono il viaggiatore vengono decise dal Giudice"
    ],
    "correct": "Le clausole che limitano la responsabilità del Vettore per i sinistri che colpiscono il viaggiatore sono nulle"
  },










  {
    "id": "52740",
    "question": "E 01 - Il comune di Pontecorvo è limitrofo a:",
    "answers": [
      "Ceccano",
      "Arpino",
      "Cassino"
    ],
    "correct": "Cassino"
  },
  {
    "id": "52741",
    "question": "E 02 - Frosinone ha una base militare:",
    "answers": [
      "Navale",
      "Aeronautica",
      "Esercito"
    ],
    "correct": "Aeronautica"
  },
  {
    "id": "52742",
    "question": "E 03 – La provincia di Frosinone confina:",
    "answers": [
      "a nord con la Provincia di Roma, a est con la Provincia di Caserta, a sud-est con la Provincia di Isernia, a sud con la Provincia di L'Aquila e a ovest con la Provincia di Latina.",
      "a nord con la Provincia di L'Aquila, a est con la Provincia di Isernia, a sud-est con la Provincia di Caserta, a sud con la Provincia di Latina e a ovest con la Provincia di Roma.",
      "a nord con la Provincia di Isernia, a est con la Provincia di L'Aquila, a sud-est con la Provincia di Latina, a sud con la Provincia di Roma e a ovest con la Provincia di Caserta"
    ],
    "correct": "a nord con la Provincia di L'Aquila, a est con la Provincia di Isernia, a sud-est con la Provincia di Caserta, a sud con la Provincia di Latina e a ovest con la Provincia di Roma."
  },
  {
    "id": "52743",
    "question": "E 04 - Il Parco Nazionale d'Abruzzo si estende anche sul territorio Laziale?",
    "answers": [
      "Si",
      "No",
      "No, perché comprende solo l'Abruzzo e una porzione di Molise"
    ],
    "correct": "Si"
  },
  {
    "id": "52744",
    "question": "E 05 - La Strada Statale n. 214 “Maria e Isola Casamari” collega:",
    "answers": [
      "Ceccano con la valle del Liri, fino a Castelliri e Isola Liri",
      "Frosinone con la valle del Liri, fino a Castelliri e Isola Liri",
      "Alatri con la valle del Liri, fino a Castelliri e Isola Liri"
    ],
    "correct": "Frosinone con la valle del Liri, fino a Castelliri e Isola Liri"
  },
  {
    "id": "52745",
    "question": "E 06 - La Certosa di Trisulti si trova presso:",
    "answers": [
      "Collepardo",
      "Veroli",
      "Alatri"
    ],
    "correct": "Collepardo"
  },
  {
    "id": "52746",
    "question": "E 07 - Presso Arpino quale attrazione turistica si trova:",
    "answers": [
      "Civitavecchia",
      "Abbazia di Casamari",
      "Lago di Canterno"
    ],
    "correct": "Civitavecchia"
  },
  {
    "id": "52747",
    "question": "E 08 – Anagni è famosa per:",
    "answers": [
      "L'anfiteatro romano",
      "Le terme",
      "La cattedrale"
    ],
    "correct": "La cattedrale"
  },
  {
    "id": "52748",
    "question": "E 09 – Provenendo da Roma, la Strada Statale n.411, “Sublacense” collega :",
    "answers": [
      "Atina a Sora",
      "Guarcino ad Alatri",
      "Sgurgola a Patrica"
    ],
    "correct": "Guarcino ad Alatri"
  },
  {
    "id": "52749",
    "question": "E 10 - Rocca Janula si trova :",
    "answers": [
      "Anagni",
      "Trevi del Lazio",
      "Cassino"
    ],
    "correct": "Cassino"
  },
  {
    "id": "52750",
    "question": "E 012 - La Strada Statale n. 155 collega:",
    "answers": [
      "Anagni - Fiuggi - Alatri",
      "Cassino – Piedimonte San Germano",
      "San Donato Val Comino – Belmonte Castello"
    ],
    "correct": "Anagni - Fiuggi - Alatri"
  },
  {
    "id": "52751",
    "question": "E 13 - Provenendo da Nord, alla Casilina si ricongiunge anche la Strada Statale n. 82 che collega:",
    "answers": [
      "Asse Attrezzato",
      "Alta Valle del Liri",
      "Coreno Ausonio"
    ],
    "correct": "Alta Valle del Liri"
  },
  {
    "id": "52752",
    "question": "E 014 - Quale settore della Provincia di Frosinone attraversa le Strade Statali 509 e 630?",
    "answers": [
      "il settore orientale",
      "il settore occidentale",
      "il settore nord"
    ],
    "correct": "il settore orientale"
  },
  {
    "id": "52753",
    "question": "E 015 - Partendo da Frosinone la Strada Statale n. 156 si dirige verso:",
    "answers": [
      "la montagna",
      "il mare",
      "il centro storico di Frosinone"
    ],
    "correct": "il mare"
  },
  {
    "id": "52754",
    "question": "E 016 - Quale di questi centri risulta più distante dalla città di Frosinone?",
    "answers": [
      "Veroli",
      "Fiuggi",
      "Ferentino"
    ],
    "correct": "Fiuggi"
  },
  {
    "id": "52755",
    "question": "E 017 - Dove si trovano le Terme Varroniane?",
    "answers": [
      "Ferentino",
      "Cassino",
      "Fiuggi"
    ],
    "correct": "Cassino"
  },
  {
    "id": "52756",
    "question": "E 019 – Quanti caselli autostradali possiamo trovare nella provincia di Frosinone?",
    "answers": [
      "3",
      "7",
      "9"
    ],
    "correct": "7"
  },
  {
    "id": "52757",
    "question": "E 20 - Quanti comuni conta la provincia di Frosinone ?",
    "answers": [
      "87",
      "95",
      "91"
    ],
    "correct": "91"
  },
  {
    "id": "52758",
    "question": "E 021 - In quale comune della provincia di Frosinone si svolge il \"Certamen Ciceronianum?",
    "answers": [
      "Anagni",
      "Arpino",
      "Cassino"
    ],
    "correct": "Arpino"
  },
  {
    "id": "52759",
    "question": "E 022- Cos'è rinomato nel comune di Posta Fibreno?",
    "answers": [
      "Il castello",
      "Il lago",
      "L'Abbazia"
    ],
    "correct": "Il lago"
  },
  {
    "id": "52760",
    "question": "E 023 – Nella Provincia di Frosinone c'è una famosa cascata: in quale comune si trova?",
    "answers": [
      "Sgurgola",
      "Isola del Liri",
      "Sora"
    ],
    "correct": "Isola del Liri"
  },
  {
    "id": "52761",
    "question": "E 024 - In quale piazza si trova il Palazzo della Provincia di Frosinone?",
    "answers": [
      "Piazza Gramsci",
      "Piazza IV Dicembre",
      "Piazza Caduti di Via Fani"
    ],
    "correct": "Piazza Gramsci"
  },
  {
    "id": "52762",
    "question": "E 025 - Dove è situata la famosa Fonte di Bonifacio VIII?",
    "answers": [
      "Anagni",
      "Isoletta",
      "Fiuggi"
    ],
    "correct": "Fiuggi"
  },
  {
    "id": "52763",
    "question": "E 026 - In quale comune della provincia di Frosinone si trova lo stabilimento FIAT AUTO?",
    "answers": [
      "Piedimonte San Germano",
      "Frosinone",
      "Anagni"
    ],
    "correct": "Piedimonte San Germano"
  },
  {
    "id": "52764",
    "question": "E 027 – In quale comune della provincia di Frosinone si svolge la più 'importante manifestazione sul blues?",
    "answers": [
      "Alatri",
      "Isola del Liri",
      "Veroli"
    ],
    "correct": "Isola del Liri"
  },
  {
    "id": "52765",
    "question": "E 028 - Quale autostrada attraversa la Provincia di Frosinone?",
    "answers": [
      "A4",
      "A8",
      "A1"
    ],
    "correct": "A1"
  },
  {
    "id": "52766",
    "question": "E 029 – Provenendo da Roma e volendo raggiungere la stazione sciistica di Campo Staffi a quale casello della provincia di Frosinone si ?",
    "answers": [
      "Cassino",
      "Ceprano",
      "Anagni"
    ],
    "correct": "Anagni"
  },
  {
    "id": "52767",
    "question": "E 30 - Dove possiamo trovare le grotte conosciute anche con il nome di Regina Margherita?",
    "answers": [
      "Pastena",
      "Collepardo",
      "Atina"
    ],
    "correct": "Collepardo"
  },
  {
    "id": "52768",
    "question": "E 031 – In quale comune della provincia di Frosinone si svolge annualmente la famosa fiera campionaria?",
    "answers": [
      "Sora",
      "Monte San Giovanni Campano",
      "Piedimonte San Germano"
    ],
    "correct": "Sora"
  },
  {
    "id": "52769",
    "question": "E 032 - Via Firenze di Frosinone è una strada:",
    "answers": [
      "Comunale",
      "Provinciale",
      "Statale"
    ],
    "correct": "Comunale"
  },
  {
    "id": "52770",
    "question": "E 033 - In quale zona di Frosinone si svolge il mercato?",
    "answers": [
      "Stazione",
      "Parcheggio sottostante al palazzo provinciale",
      "Nei pressi dello Stadio Casaleno"
    ],
    "correct": "Nei pressi dello Stadio Casaleno"
  },
  {
    "id": "52771",
    "question": "E 034 – Dove si trova il più importante Golf Club della provincia di Frosinone?",
    "answers": [
      "Veroli",
      "Fiuggi",
      "Viticuso"
    ],
    "correct": "Fiuggi"
  },
  {
    "id": "52772",
    "question": "E 035 - Dove si trovano le cave dalle quali si estrae il noto marmo \"Perlato Royal\"?",
    "answers": [
      "Coreno Ausonio",
      "Collepardo",
      "Atina"
    ],
    "correct": "Coreno Ausonio"
  },
  {
    "id": "52773",
    "question": "E 036 – In quale comune della provincia di Frosinone è possibile ammirare il famoso Arco a Sesto Acuto?",
    "answers": [
      "Pastena",
      "Fontana Liri",
      "Arpino"
    ],
    "correct": "Arpino"
  },
  {
    "id": "52774",
    "question": "E 037 - Quale strada statale collega il comune di Alatri al comune di Frosinone?",
    "answers": [
      "SS 156",
      "SS 82",
      "SS 155"
    ],
    "correct": "SS 155"
  },
  {
    "id": "52775",
    "question": "E 039 – La SS 214 Maria, presso Isola del Liri, si innesta con:",
    "answers": [
      "SS 6 Casilina",
      "SS 82 Valle del Liri",
      "SS 509 Forca D'Acero"
    ],
    "correct": "SS 82 Valle del Liri"
  },
  {
    "id": "52776",
    "question": "E 40 – In quale dei seguenti paesi non esistono strutture ospedaliere?",
    "answers": [
      "Pontecorvo",
      "Alatri",
      "Roccasecca"
    ],
    "correct": "Roccasecca"
  },
  {
    "id": "52777",
    "question": "E 41 - In quale delle seguenti località è presente un cimitero di guerra?",
    "answers": [
      "Cassino",
      "Frosinone",
      "Ceccano"
    ],
    "correct": "Cassino"
  },
  {
    "id": "52778",
    "question": "E 42 – Dov'è nato Cicerone;",
    "answers": [
      "Sora;",
      "Arpino;",
      "Atina;"
    ],
    "correct": "Arpino;"
  },
  {
    "id": "52779",
    "question": "E 43 – Dove si trova il castello nel quale fu tenuto prigioniero Papa Celestino V?",
    "answers": [
      "Fumone;",
      "Alvito;",
      "Torre Cajetani;"
    ],
    "correct": "Fumone;"
  },
  {
    "id": "52780",
    "question": "E 44- Dove si trova la fonte di Filette?",
    "answers": [
      "Campoli Appennino;",
      "San Donato Val Comino;",
      "Guarcino;"
    ],
    "correct": "Guarcino;"
  },
  {
    "id": "52781",
    "question": "E 45-La Camera di Commercio di Frosinone si trova ?",
    "answers": [
      "Via Aldo Moro;",
      "Via America Latina;",
      "Viale Roma;"
    ],
    "correct": "Viale Roma;"
  },
  {
    "id": "52782",
    "question": "E 046- In che via si trova la Questura di Frosinone?",
    "answers": [
      "Via A. Fabi;",
      "Via Vado del Tufo;",
      "Via dei Monti Lepini;"
    ],
    "correct": "Via Vado del Tufo;"
  },
  {
    "id": "52783",
    "question": "E 047 – Dove si trova l' Ufficio Trasporti della Provincia di Frosinone?",
    "answers": [
      "Via America Latina;",
      "Via Maria;",
      "Via Armando Fabi;"
    ],
    "correct": "Via Armando Fabi;"
  },
  {
    "id": "52784",
    "question": "E 048 – Dove si trova l' “Ospedale Santa Scolastica”?",
    "answers": [
      "Sora;",
      "Pontecorvo;",
      "Cassino;"
    ],
    "correct": "Cassino;"
  },
  {
    "id": "52785",
    "question": "E 049 - Dove si trova il Tribunale di Cassino?",
    "answers": [
      "C.so della Repubblica;",
      "Via Arigni;",
      "P.zza Labriola"
    ],
    "correct": "P.zza Labriola"
  },
  {
    "id": "52786",
    "question": "E 50 – In quale località di Arpino si trova l' arco a sesto acuto?",
    "answers": [
      "Collemagnavino;",
      "Civitavecchia;",
      "Collecarino;"
    ],
    "correct": "Collecarino;"
  },
  {
    "id": "52787",
    "question": "E 51 – Come si chiama la strada statale che collega Isola del Liri e Fontana Liri ?",
    "answers": [
      "SS. 6 Casilina;",
      "SS. 156 Monti Lepini;",
      "SS. 82 Valle del Liri;"
    ],
    "correct": "SS. 82 Valle del Liri;"
  },
  {
    "id": "52788",
    "question": "E 52 – Quale è la strada che collega l' uscita del casello autostradale di Colleferro con la selva di Paliano?",
    "answers": [
      "SS. 82 Valle del Liri;",
      "SS. 214 Maria;",
      "SP. 21 Palianese;"
    ],
    "correct": "SP. 21 Palianese;"
  },
  {
    "id": "52789",
    "question": "E 53 - Dove si trova la stazione ferroviaria di Frosinone?",
    "answers": [
      "P. zza Gramsci;",
      "Piazza IV Dicembre;",
      "Piazzale Kambo;"
    ],
    "correct": "Piazzale Kambo;"
  },
  {
    "id": "52790",
    "question": "E 54 - Sulle Carte Stradali, le autostrade come sono indicate?",
    "answers": [
      "Più larghe delle nazionali e con il loro numero e lettera",
      "Con la scritta autostrade, ma della stessa larghezza di quelle statali",
      "Con tratti sempre discontinui"
    ],
    "correct": "Più larghe delle nazionali e con il loro numero e lettera"
  },
  {
    "id": "52791",
    "question": "E 56 – La legenda di una carta geografica:",
    "answers": [
      "Riassume gli indirizzi delle stazioni di servizio",
      "Indica il significato dei simboli utilizzati sulla carta geografica",
      "Indica le date in cui è stata aggiornata la carta"
    ],
    "correct": "Indica il significato dei simboli utilizzati sulla carta geografica"
  },
  {
    "id": "52792",
    "question": "E 57 – Nelle Carte Geografiche, la scala cosa indica?",
    "answers": [
      "Il rapporto tra la misura sulla carta e quella del terreno",
      "Le altezze dei monti",
      "Il rapporto tra gli abitanti della Regione e del Capoluogo"
    ],
    "correct": "Il rapporto tra la misura sulla carta e quella del terreno"
  },
  {
    "id": "52793",
    "question": "E 60 - La scala della carta geografica rappresenta:",
    "answers": [
      "La distanza massima in chilometri tra i luoghi più lontani riportati sulla carta",
      "Il rapporto di riduzione tra la carta geografica e il territorio",
      "La dimensione massima in millimetri della carta geografica"
    ],
    "correct": "Il rapporto di riduzione tra la carta geografica e il territorio"
  },
  {
    "id": "52794",
    "question": "E 61 - La scala della carta geografica 1:10.000 individua:",
    "answers": [
      "Il rapporto di riduzione 1 cm sulla carta = 10.000 metri sul territorio",
      "Il rapporto di riduzione 1 cm sulla carta = 100 metri sul territorio",
      "La dimensione massima in millimetri della carta geografica pari a 1 metro"
    ],
    "correct": "Il rapporto di riduzione 1 cm sulla carta = 100 metri sul territorio"
  }
]